<resources>
    <string name="app_name">maths_ege_game</string>
    <string name="tasks">Задания</string>
    <string name="test">1 часть</string>
    <string name="ege">ЕГЭ</string>
    <string name="hellostring">Привет! Готов Решать?</string>
    <string name="buttonExit">Выход</string>
    <string name="textVibor">Выбери задание</string>
    <string name="buttonTask1">Задание 1</string>
    <string name="buttonTask2">Задание 2</string>
    <string name="buttonTask3">Задание 3</string>
    <string name="buttonTask4">Задание 4</string>
    <string name="buttonTask5">Задание 5</string>
    <string name="buttonTask6">Задание 6</string>
    <string name="buttonTask7">Задание 7</string>
    <string name="buttonTask8">Задание 8</string>
    <string name="buttonTask9">Задание 9</string>
    <string name="buttonTask10">Задание 10</string>
    <string name="buttonTask11">Задание 11</string>
    <string name="buttonTask12">Задание 12</string>
    <string name="buttonTask13">Задание 13</string>
    <string name="buttonTask14">Задание 14</string>
    <string name="buttonTask15">Задание 15</string>
    <string name="buttonTask16">Задание 16</string>
    <string name="buttonTask17">Задание 17</string>
    <string name="buttonTask18">Задание 18</string>
    <string name="buttonTask19">Задание 19</string>
    <string name="inputAnswer">Введите ответ</string>
    <string name="task1.1">Для покраски потолка требуется 280 г краски на 1 м^2. Краска продаётся в банках по 2,5 кг. Какое наименьшее количество банок краски нужно купить для покраски потолка площадью 61 м^2?</string>
    <string name="task1.2">Призерами городской олимпиады по математике стало 48 учеников, что составило 12% от числа участников. Сколько человек участвовало в олимпиаде?</string>
    <string name="task1.3">На счету Настиного мобильного телефона было 79 рублей, а после разговора с Вовой осталось 40 рублей. Сколько минут длился разговор с Вовой, если одна минута разговора стоит 1 рубль 50 копеек?</string>
    <string name="task1.4">Розничная цена учебника 132 рубля, она на 20% выше оптовой цены. Какое наибольшее число таких учебников можно купить по оптовой цене на 5000 рублей?</string>
    <string name="task1.5">По тарифному плану «Просто как день» компания сотовой связи каждый вечер снимает со счёта абонента 18 руб. Если на счету осталось меньше 18 руб., то на следующее утро номер блокируют до пополнения счёта. Сегодня утром у Лизы на счету было 800 руб. Сколько дней (включая сегодняшний) она сможет пользоваться телефоном, не пополняя счёт?</string>
    <string name="task1.6">В доме, в котором живёт Игорь, один подъезд. На каждом этаже по шесть квартир. Игорь живёт в квартире 69. На каком этаже живёт Игорь?</string>
    <string name="task1.7">Студент получил свой первый гонорар в размере 1100 рублей за выполненный перевод. Он решил на все полученные деньги купить букет гвоздик для своей учительницы английского языка. Какое наибольшее количество гвоздик сможет купить студент, если удержанный у него налог на доходы составляет 13% гонорара, гвоздики стоят 40 рублей за штуку и букет должен состоять из нечётного числа цветов?</string>
    <string name="task1.8">В городе N живет 300000 жителей. Среди них 20% детей и подростков. Среди взрослых 35% не работает (пенсионеры, студенты, домохозяйки и т.п.). Сколько взрослых жителей работает?</string>
    <string name="task1.9">В квартире установлен прибор учёта расхода холодной воды (счётчик). Показания счётчика 1 января составляли 121 куб. м воды, а 1 февраля — 131 куб. м. Сколько нужно заплатить за холодную воду за январь, если стоимость 1 куб. м холодной воды составляет 13 руб. 50 коп.? Ответ дайте в рублях.</string>
    <string name="task1.10">Сырок стоит 7 рублей 20 копеек. Какое наибольшее число сырков можно купить на 60 рублей?</string>
    <string name="task1.11">В сентябре 1 кг картофеля стоил 20 рублей, в октябре картофель подорожал на 25%, а в ноябре еще на 20%. Сколько рублей стоил 1 кг картофеля после подорожания в ноябре?</string>
    <string name="task1.12">Выпускники 11 «А» покупают букеты цветов для последнего звонка: из 5 роз каждому учителю и из 9 роз классному руководителю и директору. Они собираются подарить букеты 17 учителям (включая директора и классного руководителя), розы покупаются по оптовой цене 30 рублей за штуку. Сколько рублей стоят все розы?</string>
    <string name="task1.13">В школе есть трехместные туристические палатки. Какое наименьшее число палаток нужно взять в поход, в котором участвует 20 человек?</string>
    <string name="task1.14">На одну порцию рисовой каши требуется 40 грамм риса и 0,12 литра молока. Какое наибольшее количество порций каши может приготовить столовая, если в ее распоряжении есть 900 грамм риса и 3 литра молока?</string>
    <string name="task1.15">Шариковая ручка стоит 30 рублей. Какое наибольшее число таких ручек можно будет купить на 700 рублей после повышения цены на 25%?</string>
    <string name="task1.16">Для ремонта квартиры требуется 63 рулона обоев. Сколько пачек обойного клея нужно купить, если одна пачка клея рассчитана на 6 рулонов?</string>
    <string name="task1.17">1 киловатт-час электроэнергии стоит 1 рубль 40 копеек. Счётчик электроэнергии 1 июня показывал 23818 киловатт-часов, а 1 июля показывал 23992 киловатт-часа. Какую сумму нужно заплатить за электроэнергию за июнь? Ответ дайте в рублях.</string>
    <string name="task1.18">Задачу №1 правильно решили 18 810 человек, что составляет 57% выпускников города. Сколько всего выпускников в этом городе?</string>
    <string name="task1.19">Шоколадка стоит 35 рублей. В воскресенье в супермаркете действует специальное предложение: заплатив за две шоколадки, покупатель получает три (одну в подарок). Какое наибольшее количество шоколадок можно получить, потратив не более 200 рублей в воскресенье?</string>
    <string name="task1.20">Футболка стоила 800 рублей. Затем цена была снижена на 15%. Сколько рублей сдачи с 1000 рублей должен получить покупатель при покупке этой футболки после снижения цены?</string>
    <string name="task1.21">На бензоколонке один литр бензина стоит 34 руб. 20 коп. Водитель залил в бак 25 литров бензина и взял бутылку воды за 20 рублей. Сколько рублей сдачи он получит с 1000 рублей?</string>
    <string name="task1.22">Среди 70 000 жителей города 40% не интересуется футболом. Среди футбольных болельщиков 70% смотрело по телевизору финал чемпионата мира. Сколько жителей города смотрело этот матч?</string>
    <string name="task1.23">Диагональ экрана телевизора равна 64 дюймам. Выразите диагональ экрана в сантиметрах, если в одном дюйме 2,54 см. Результат округлите до целого числа сантиметров.</string>
    <string name="task1.24">Тетрадь стоит 40 рублей. Какое наибольшее число таких тетрадей можно будет купить на 750 рублей после понижения цены на 10%?</string>
    <string name="task1.25">Шоколадка стоит 25 рублей. В воскресенье в супермаркете действует специальное предложение: заплатив за две шоколадки, покупатель получает три (одну — в подарок). Какое наибольшее количество шоколадок можно получить, потратив не более 480 рублей в воскресенье?</string>
    <string name="task1.26">Установка двух счётчиков воды (холодной и горячей) стоит 2500 рублей. До установки счётчиков за воду платили 1700 рублей ежемесячно. После установки счётчиков ежемесячная оплата воды стала составлять 1000 рублей. Через какое наименьшее количество месяцев экономия по оплате воды превысит затраты на установку счётчиков, если тарифы на воду не изменятся?</string>
    <string name="task1.27">В обменном пункте 1 гривна стоит 3 рубля 90 копеек. Отдыхающие обменяли рубли на гривны и купили арбуз весом 7 кг по цене 2 гривны за 1 кг. Во сколько рублей обошлась им эта покупка? Ответ округлите до целого числа.</string>
    <string name="task1.28">В общежитии института в каждой комнате можно поселить четырех человек. Какое наименьшее количество комнат необходимо для поселения 89 иногородних студентов?</string>
    <string name="task1.29">Одна таблетка лекарства весит 70 мг и содержит 4% активного вещества. Ребёнку в возрасте до 6 месяцев врач прописывает 1,05 мг активного вещества на каждый килограмм веса в сутки. Сколько таблеток этого лекарства следует дать ребёнку в возрасте пяти месяцев и весом 8 кг в течение суток?</string>
    <string name="task1.30">Флакон шампуня стоит 160 рублей. Какое наибольшее число флаконов можно купить на 1000 рублей во время распродажи, когда скидка составляет 25% ?</string>
    <string name="task1.31">Теплоход рассчитан на 1000 пассажиров и 30 членов команды. Каждая спасательная шлюпка может вместить 50 человек. Какое наименьшее число шлюпок должно быть на теплоходе, чтобы в случае необходимости в них можно было разместить всех пассажиров и всех членов команды?</string>
    <string name="task1.32">Держатели дисконтной карты книжного магазина получают при покупке скидку 10%. Книга стоит 680 рублей. Сколько рублей заплатит держатель дисконтной карты за эту книгу?</string>
    <string name="task1.33">Рост человека 6 футов 1 дюйм. Выразите его рост в сантиметрах, если 1 фут равен 12 дюймам. Считайте, что 1 дюйм равен 2,54 см. Результат округлите до целого числа сантиметров.</string>
    <string name="task1.34">Флакон шампуня стоит 140 рублей. Какое наибольшее количество флаконов можно купить на 900 рублей во время распродажи, когда скидка составляет 35 %?</string>
    <string name="task1.35">Шариковая ручка стоит 40 рублей. Какое наибольшее число таких ручек можно будет купить на 900 рублей после повышения цены на 10%?</string>
    <string name="task1.36">В книге Елены Молоховец «Подарок молодым хозяйкам» имеется рецепт пирога с черносливом. Для пирога на 10 человек следует взять 1/10 фунта чернослива. Сколько граммов чернослива следует взять для пирога, рассчитанного на 3 человек? Считайте, что 1 фунт равен 0,4 кг.</string>
    <string name="task1.37">В доме, в котором живёт Ася, 9 этажей и несколько подъездов. На каждом этаже находится по 3 квартиры. Ася живёт в квартире № 38. В каком подъезде живёт Ася?    </string>
    <string name="task1.38">При оплате услуг через платежный терминал взимается комиссия 5%. Терминал принимает суммы кратные 10 рублям. Аня хочет положить на счет своего мобильного телефона не меньше 300 рублей. Какую минимальную сумму она должна положить в приемное устройство данного терминала?</string>
    <string name="task1.39">В магазине «Сделай сам» мебель продаётся в разобранном виде. При желании покупатель может заказать сборку мебели на дому, стоимость которой составляет 15% от стоимости самой мебели. Во сколько рублей обойдётся кухонный шкаф вместе со сборкой, если без сборки он продаётся за 3000 руб.?</string>
    <string name="task1.40">Сырок стоит 8 рублей 20 копеек. Какое наибольшее число сырков можно купить на 50 рублей?</string>
    <string name="task1.41">Летом килограмм клубники стоит 60 рублей. Мама купила 2 кг 200 г клубники. Сколько рублей сдачи она должна получить с 200 рублей?</string>
    <string name="task1.42">Тетрадь стоит 14 рублей. Сколько рублей заплатит покупатель за 70 тетрадей, если при покупке больше 50 тетрадей магазин делает скидку 5% от стоимости всей покупки?</string>
    <string name="task1.43">Одного рулона обоев хватает для оклейки полосы от пола до потолка шириной 1,6 м. Сколько рулонов обоев нужно купить для оклейки прямоугольной комнаты размерами 2,3 м на 4,2 м?</string>
    <string name="task1.44">Оптовая цена учебника 170 рублей. Розничная цена на 20% выше оптовой. Какое наибольшее число таких учебников можно купить по розничной цене на 7000 рублей?</string>
    <string name="task1.45">На день рождения полагается дарить букет из нечетного числа цветов. Тюльпаны стоят 30 рублей за штуку. У Вани есть 500 рублей. Из какого наибольшего числа тюльпанов он может купить букет Маше на день рождения?</string>
    <string name="task1.46">Призерами городской олимпиады по математике стало 33 ученика, что составило 11% от числа участников. Сколько человек участвовало в олимпиаде?</string>
    <string name="task1.47">В университетскую библиотеку привезли новые учебники для трёх курсов, по 360 штук для каждого курса. В книжном шкафу 9 полок, на каждой полке помещается 25 учебников. Какое наименьшее количество шкафов потребуется, чтобы в них разместить все новые учебники?</string>
    <string name="task1.48">Спидометр автомобиля показывает скорость в милях в час. Какую скорость (в милях в час) показывает спидометр, если автомобиль движется со скоростью 120 км в час? (Считайте, что 1 миля равна 1,6 км.)</string>
    <string name="task1.49">На день рождения полагается дарить букет из нечетного числа цветов. Тюльпаны стоят 35 рублей за штуку. У Вани есть 160 рублей. Из какого наибольшего числа тюльпанов он может купить букет Маше на день рождения?</string>
    <string name="task1.50">Магазин закупает цветочные горшки по оптовой цене 90 рублей за штуку и продает с наценкой 20%. Какое наибольшее число таких горшков можно купить в этом магазине на 1100 рублей?</string>
    <string name="task1.51">В летнем лагере на каждого участника полагается 40 г сахара в день. В лагере 166 человек. Сколько килограммовых упаковок сахара понадобится на весь лагерь на 5 дней?</string>
    <string name="task1.52">Цена на электрический чайник была повышена на 15% и составила 3450 рублей. Сколько рублей стоил чайник до повышения цены?</string>
    <string name="task1.53">Поезд отправился из Санкт-Петербурга в 23 часа 50 минут и прибыл в Москву в 7 часов 50 минут следующих суток. Сколько часов поезд находился в пути?</string>
    <string name="task1.54">В магазине «Сделай сам» мебель продаётся в разобранном виде. При желании покупатель может заказать сборку мебели на дому, стоимость которой составляет 10% от стоимости самой мебели. Во сколько рублей обойдётся кухонный шкаф вместе со сборкой, если без сборки он продаётся за 3000 руб.?</string>
    <string name="task1.55">Налог на доходы составляет 13% от заработной платы. После удержания налога на доходы Мария Константиновна получила 7830 рублей. Сколько рублей составляет заработная плата Марии Константиновны?</string>
    <string name="task1.56">Стоимость проезда в маршрутном такси составляет 20 руб. Какое наибольшее число поездок можно будет совершить в этом маршрутном такси на 150 руб., если цена проезда снизится на 10%?</string>
    <string name="task1.57">В летнем лагере на каждого участника полагается 40 г сахара в день. В лагере 181 человек. Сколько килограммовых упаковок сахара понадобится на весь лагерь на 5 дней?</string>
    <string name="task1.58">Поезд Самара-Волгоград отправляется в 7:58, а прибывает в 2:58 на следующий день (время московское). Сколько часов поезд находится в пути?</string>
    <string name="task1.59">Ананасы стоят 85 руб. за штуку. Какое максимальное число ананасов можно купить на 500 руб., если их цена снизится на 20%?</string>
    <string name="task1.60">В среднем за день во время конференции расходуется 70 пакетиков чая. Конференция длится 6 дней. В пачке чая 50 пакетиков. Какого наименьшего количества пачек чая хватит на все дни конференции?</string>
    <string name="task1.61">Билет на автобус стоит 15 рублей. Какое максимальное число билетов можно будет купить на 100 рублей после повышения цены билета на 20%?</string>
    <string name="task1.62">На автозаправке клиент отдал кассиру 1000 рублей и залил в бак 28 литров бензина по цене 28 руб. 50 коп. за литр. Сколько рублей сдачи он должен получить у кассира?</string>
    <string name="task1.63">В сентябре 1 кг картофеля стоил 20 рублей. В октябре картофель подорожал на 15%. Сколько рублей стоил 1 кг картофеля после подорожания в октябре?</string>
    <string name="task1.64">Тетрадь стоит 40 рублей. Какое наибольшее число таких тетрадей можно будет купить на 750 рублей после понижения цены на 10%?</string>
    <string name="task1.65">Больному прописано лекарство, которое нужно принимать по 0,5 г 2 раза в день в течение 7 дней. В одной упаковке 10 таблеток по 0,25г. Какого наименьшего количества упаковок хватит на весь курс лечения?</string>
    <string name="task1.66">Одна таблетка лекарства весит 20 мг и содержит 5% активного вещества. Ребёнку в возрасте до 6 месяцев врач прописывает 0,4 мг активного вещества на каждый килограмм веса в сутки. Сколько таблеток этого лекарства следует дать ребёнку в возрасте трёх месяцев и весом 5 кг в течение суток?</string>
    <string name="task1.67">Бегун пробежал 50 м за 5 секунд. Найдите среднюю скорость бегуна на дистанции. Ответ дайте в километрах в час.</string>
    <string name="task1.68">Оптовая цена учебника 150 рублей. Розничная цена на 15% выше оптовой. Какое наибольшее число таких учебников можно купить по розничной цене на 4550 рублей?</string>
    <string name="task1.69">Футболка стоила 700 рублей. После повышения цены она стала стоить 875 рублей. На сколько процентов была повышена цена на футболку?</string>
    <string name="task1.70">В пачке 500 листов бумаги формата А4. За неделю в офисе расходуется 1800 листов. Какое наименьшее количество пачек бумаги нужно купить в офис на 6 недель?</string>
    <string name="task1.71">Студент получил свой первый гонорар в размере 800 рублей за выполненный перевод. Он решил на все полученные деньги купить букет роз для своей учительницы английского языка. Какое наибольшее количество роз сможет купить студент, если удержанный у него налог на доходы составляет 13% гонорара, розы стоят 100 рублей за штуку и букет должен состоять из нечетного числа цветов?</string>
    <string name="task1.72">В обменном пункте 1 гривна стоит 3 рубля 70 копеек. Отдыхающие обменяли рубли на гривны и купили 3 кг помидоров по цене 4 гривны за 1 кг. Во сколько рублей обошлась им эта покупка? Ответ округлите до целого <числа class=""></числа></string>
    <string name="task1.73">В магазине вся мебель продаётся в разобранном виде. Покупатель может заказать сборку мебели на дому, стоимость которой составляет 20 % от стоимости купленной мебели. Шкаф стоит 4100 рублей. Во сколько рублей обойдётся покупка этого шкафа вместе со сборкой?</string>
    <string name="task1.74">Мобильный телефон стоил 3500 рублей. Через некоторое время цену на эту модель снизили до 2800 рублей. На сколько процентов была снижена цена?</string>
    <string name="task1.75">Одного рулона обоев хватает для оклейки полосы от пола до потолка шириной 1,2 м. Сколько рулонов обоев нужно купить для оклейки прямоугольной комнаты размерами 1,1 м на 5,8 м?</string>
    <string name="task1.76">Бегун пробежал 450 м за 50 секунд. Найдите среднюю скорость бегуна на дистанции. Ответ дайте в километрах в час.</string>
    <string name="task1.77">По тарифному плану «Просто как день» компания сотовой связи каждый вечер снимает со счёта абонента 16 рублей. Если на счету осталось меньше 16 рублей, то на следующее утро номер блокируют до пополнения счёта. Сегодня утром у Лизы на счету было 700 рублей. Сколько дней (включая сегодняшний) она сможет пользоваться телефоном, не пополняя счёт?</string>
    <string name="task1.78">Флакон шампуня стоит 150 рублей. Какое наибольшее количество флаконов можно купить на 800 рублей во время распродажи, когда скидка составляет 25 %?</string>
    <string name="task1.79">Только 57% из 23 000 выпускников города правильно решили задачу B9. Сколько человек правильно решили задачу B9?</string>
    <string name="task1.80">Стоимость полугодовой подписки на журнал составляет 830 рублей, а стоимость одного номера журнала — 37 рублей. За полгода Аня купила 25 номеров журнала. На сколько рублей меньше она бы потратила, если бы подписалась на журнал?</string>
    <string name="task1.81">В летнем лагере 164 ребёнка и 23 воспитателя. Автобус рассчитан не более чем на 45 пассажиров. Какое наименьшее количество автобусов понадобится, чтобы за один раз перевезти всех из лагеря в город?</string>
    <string name="task1.82">Шариковая ручка стоит 30 рублей. Какое наибольшее число таких ручек можно будет купить на 300 рублей после повышения цены на 25%?</string>
    <string name="task1.83">Шоколадка стоит 35 рублей. В воскресенье в супермаркете действует специальное предложение: заплатив за три шоколадки, покупатель получает четыре (одну в подарок). Сколько шоколадок можно получить на 290 рублей в воскресенье?</string>
    <string name="task1.84">При оплате услуг через платежный терминал взимается комиссия 2%. Терминал принимает суммы, кратные 10 рублям. Месячная плата за интернет составляет 200 рублей. Какую минимальную сумму положить в приемное устройство терминала, чтобы на счету фирмы, предоставляющей интернет-услуги, оказалась сумма, не меньшая 200 рублей?</string>
    <string name="task1.85">На автозаправке клиент отдал кассиру 1000 рублей и залил в бак 29 литров бензина по цене 24 руб. 30 коп. за литр. Сколько рублей сдачи он должен получить у кассира?</string>
    <string name="task1.86">Розничная цена учебника 180 рублей, она на 20% выше оптовой цены. Какое наибольшее число таких учебников можно купить по оптовой цене на 7900 рублей?</string>
    <string name="task1.87">В летнем лагере на каждого участника полагается 30 г сахара в день. В лагере 103 человека. Сколько килограммовых упаковок сахара понадобится на весь лагерь на 6 дней?</string>
    <string name="task1.88">Для приготовления яблочного варенья на 1 кг яблок нужно 1,2 кг сахара. Сколько килограммовых упаковок сахара нужно купить, чтобы сварить варенье из 14 кг яблок?</string>
    <string name="answerTask1.1">7</string>
    <string name="answerTask1.2">400</string>
    <string name="answerTask1.3">26</string>
    <string name="answerTask1.4">45</string>
    <string name="answerTask1.5">44</string>
    <string name="answerTask1.6">12</string>
    <string name="answerTask1.7">23</string>
    <string name="answerTask1.8">156000</string>
    <string name="answerTask1.9">135</string>
    <string name="answerTask1.10">8</string>
    <string name="answerTask1.11">30</string>
    <string name="answerTask1.12">2790</string>
    <string name="answerTask1.13">7</string>
    <string name="answerTask1.14">22</string>
    <string name="answerTask1.15">18</string>
    <string name="answerTask1.16">11</string>
    <string name="answerTask1.17">243,6</string>
    <string name="answerTask1.18">33000</string>
    <string name="answerTask1.19">7</string>
    <string name="answerTask1.20">320</string>
    <string name="answerTask1.21">125</string>
    <string name="answerTask1.22">29400</string>
    <string name="answerTask1.23">163</string>
    <string name="answerTask1.24">20</string>
    <string name="answerTask1.25">28</string>
    <string name="answerTask1.26">4</string>
    <string name="answerTask1.27">55</string>
    <string name="answerTask1.28">23</string>
    <string name="answerTask1.29">3</string>
    <string name="answerTask1.30">8</string>
    <string name="answerTask1.31">21</string>
    <string name="answerTask1.32">612</string>
    <string name="answerTask1.33">185</string>
    <string name="answerTask1.34">9</string>
    <string name="answerTask1.35">20</string>
    <string name="answerTask1.36">12</string>
    <string name="answerTask1.37">2</string>
    <string name="answerTask1.38">320</string>
    <string name="answerTask1.39">3450</string>
    <string name="answerTask1.40">6</string>
    <string name="answerTask1.41">68</string>
    <string name="answerTask1.42">931</string>
    <string name="answerTask1.43">9</string>
    <string name="answerTask1.44">34</string>
    <string name="answerTask1.45">15</string>
    <string name="answerTask1.46">300</string>
    <string name="answerTask1.47">5</string>
    <string name="answerTask1.48">75</string>
    <string name="answerTask1.49">3</string>
    <string name="answerTask1.50">10</string>
    <string name="answerTask1.51">34</string>
    <string name="answerTask1.52">3000</string>
    <string name="answerTask1.53">8</string>
    <string name="answerTask1.54">3300</string>
    <string name="answerTask1.55">9000</string>
    <string name="answerTask1.56">8</string>
    <string name="answerTask1.57">37</string>
    <string name="answerTask1.58">19</string>
    <string name="answerTask1.59">7</string>
    <string name="answerTask1.60">9</string>
    <string name="answerTask1.61">5</string>
    <string name="answerTask1.62">202</string>
    <string name="answerTask1.63">23</string>
    <string name="answerTask1.64">20</string>
    <string name="answerTask1.65">3</string>
    <string name="answerTask1.66">3</string>
    <string name="answerTask1.67">36</string>
    <string name="answerTask1.68">26</string>
    <string name="answerTask1.69">25</string>
    <string name="answerTask1.70">22</string>
    <string name="answerTask1.71">5</string>
    <string name="answerTask1.72">44</string>
    <string name="answerTask1.73">4920</string>
    <string name="answerTask1.74">20</string>
    <string name="answerTask1.75">12</string>
    <string name="answerTask1.76">32,4</string>
    <string name="answerTask1.77">43</string>
    <string name="answerTask1.78">7</string>
    <string name="answerTask1.79">13110</string>
    <string name="answerTask1.80">95</string>
    <string name="answerTask1.81">5</string>
    <string name="answerTask1.82">8</string>
    <string name="answerTask1.83">10</string>
    <string name="answerTask1.84">210</string>
    <string name="answerTask1.85">295,3</string>
    <string name="answerTask1.86">52</string>
    <string name="answerTask1.87">19</string>
    <string name="answerTask1.88">17</string>

    <string name="task2.1">На диаграмме показано количество посетителей сайта РИА Новости во все дни с 10 по 29 ноября 2009 года. По горизонтали указываются дни месяца, по вертикали — количество посетителей сайта за данный день. Определите по диаграмме, какого числа количество посетителей сайта РИА Новости было наименьшим за указанный период.</string>
    <string name="answerTask2.1">15</string>
    <string name="task2.2">Мощность отопителя в автомобиле регулируется дополнительным сопротивлением. При этом меняется сила тока в электрической цепи электродвигателя: чем меньше сопротивление, тем больше сила тока и тем быстрее вращается мотор отопителя. На графике показана зависимость силы тока от величины сопротивления. На горизонтальной оси отмечено сопротивление в омах, на вертикальной оси — сила тока в амперах. Определите по графику, на сколько омов увеличилось сопротивление в цепи при уменьшении силы тока с 8 ампер до 4 ампер.</string>
    <string name="answerTask2.2">1.5</string>
    <string name="task2.3">На рисунке показано изменение температуры воздуха на протяжении трех суток. По горизонтали указывается дата и время суток, по вертикали — значение температуры в градусах Цельсия. Определите по рисунку разность между наибольшей и наименьшей температурами воздуха 9 августа. Ответ дайте в градусах Цельсия.</string>
    <string name="answerTask2.3">9</string>
    <string name="task2.4">На рисунке жирными точками показана цена олова на момент закрытия биржевых торгов во все рабочие дни с 3 по 18 сентября 2007 года. По горизонтали указываются числа месяца, по вертикали — цена тонны олова в долларах США. Для наглядности жирные точки на рисунке соединены линией. Определите по рисунку, какого числа цена олова на момент закрытия торгов была наибольшей за данный период.</string>
    <string name="answerTask2.4">10</string>
    <string name="task2.5">На диаграмме показано количество посетителей сайта РИА Новости в течение каждого часа 8 декабря 2009 года. По горизонтали указывается номер часа, по вертикали — количество посетителей сайта за данный час. Определите по диаграмме, каким было наибольшее количество посетителей в час с 1:00 до 7:00 в данный день на сайте РИАН.</string>
    <string name="answerTask2.5">25000</string>
    <string name="task2.6">На графике изображена зависимость крутящего момента двигателя от числа его оборотов в минуту. На оси абсцисс откладывается число оборотов в минуту, на оси ординат — крутящий момент в Н · м. Скорость автомобиля (в км/ч) приближенно выражается формулой v = 0,036n, где n — число оборотов двигателя в минуту. С какой наименьшей скоростью должен двигаться автомобиль, чтобы крутящий момент был не меньше 120 Н · м? Ответ дайте в километрах в час.</string>
    <string name="answerTask2.6">72</string>
    <string name="task2.7">На рисунке точками показана средняя дневная аудитория поискового сайта Ya.ru во все месяцы с декабря 2008 года по октябрь 2009 года. По горизонтали указываются месяцы, по вертикали — количество человек, посетивших сайт хотя бы раз за день (среднее за все будние дни месяца). Для наглядности точки на рисунке соединены линией. Определите по рисунку наименьшую среднюю дневную аудиторию сайта Ya.ru в период с февраля по июль 2009 года.</string>
    <string name="answerTask2.7">820000</string>
    <string name="task2.8">На диаграмме показана среднемесячная температура воздуха в Симферополе за каждый месяц 1988 года. По горизонтали указываются месяцы, по вертикали — температура в градусах Цельсия. Определите по диаграмме, сколько было месяцев, когда среднемесячная температура превышала 20 градусов Цельсия.</string>
    <string name="answerTask2.8">2</string>
    <string name="task2.9">На графике представлено изменение биржевой стоимости акций газодобывающей компании в первые две недели ноября. По горизонтали указываются числа месяца, по вертикали — стоимость акции в рублях. 2 ноября бизнесмен приобрел 10 акций этой компании. Шесть из них он продал 6 ноября, а 13 ноября — остальные 4. Известно, что цена акций убывала линейно. Сколько рублей потерял бизнесмен в результате этих операций?</string>
    <string name="answerTask2.9">4500</string>
    <string name="task2.10">Когда самолет находится в горизонтальном полете, подъемная сила, действующая на крылья, зависит только от скорости. На рисунке изображена эта зависимость для некоторого самолета. На оси абсцисс откладывается скорость (в километрах в час), на оси ординат – сила (в тоннах силы). Определите по рисунку, при какой скорости (в километрах в час) подъемная сила достигает 1 тонн силы?</string>
    <string name="answerTask2.10">200</string>
    <string name="task2.11">На диаграмме показана среднемесячная температура воздуха (в градусах Цельсия) в Кемерово по результатам многолетних наблюдений. Найдите по диаграмме количество месяцев, когда среднемесячная температура в Кемерово ниже минус 10 градусов Цельсия.</string>
    <string name="answerTask2.11">3</string>
    <string name="task2.12">На диаграмме показана среднемесячная температура воздуха в Екатеринбурге (Свердловске) за каждый месяц 1973 года. По горизонтали указываются месяцы, по вертикали — температура в градусах Цельсия. Определите по диаграмме разность между наибольшей и наименьшей среднемесячными температурами в 1973 году. Ответ дайте в градусах Цельсия.</string>
    <string name="answerTask2.12">38</string>
    <string name="task2.13">На рисунке показан график движения автомобиля по маршруту. На оси абсцисс откладывается время (в часах), на оси ординат — пройденный путь (в километрах). Найдите среднюю скорость движения автомобиля на данном маршруте. Ответ дайте в км/ч.</string>
    <string name="answerTask2.13">40</string>
    <string name="task2.14">На графике показан процесс разогрева двигателя легкового автомобиля. На оси абсцисс откладывается время в минутах, прошедшее от запуска двигателя, на оси ординат — температура двигателя в градусах Цельсия. Определите по графику, сколько минут двигатель нагревался от температуры 60 °C до температуры 90 °C.</string>
    <string name="answerTask2.14">3</string>
    <string name="task2.15">На диаграмме показана среднемесячная температура воздуха в Минске за каждый месяц 2003 года. По горизонтали указываются месяцы, по вертикали — температура в градусах Цельсия. Определите по приведенной диаграмме, сколько месяцев среднемесячная температура не превышала 14 градусов Цельсия.</string>
    <string name="answerTask2.15">8</string>
    <string name="task2.16">Когда самолёт находится в горизонтальном полёте, подъёмная сила, действующая на крылья, зависит от скорости движения. На рисунке изображена эта зависимость для некоторого самолёта. На оси абсцисс откладывается скорость (в километрах в час), на оси ординат — сила (в тоннах силы). Определите по рисунку, чему равна подъёмная сила (в тоннах силы) при скорости 200 км/ч.</string>
    <string name="answerTask2.16">1</string>
    <string name="task2.17">На диаграмме показано распределение выплавки цинка в 11 странах мира (в тысячах тонн) за 2009 год. Среди представленных стран первое место по выплавке цинка занимало Марокко, одиннадцатое место — Болгария. Какое место занимала Намибия?</string>
    <string name="answerTask2.17">6</string>
    <string name="task2.18">На рисунке жирными точками показана цена палладия, установленная Центробанком РФ во все рабочие дни в октябре 2008 года. По горизонтали указываются числа месяца, по вертикали — цена палладия в рублях за грамм. Для наглядности жирные точки на рисунке соединены линией. Определите по рисунку разность между наибольшей и наименьшей ценой палладия за указанный период. Ответ дайте в рублях за грамм.</string>
    <string name="answerTask2.18">28</string>
    <string name="task2.19">На диаграмме показана среднемесячная температура воздуха в Екатеринбурге (Свердловске) за каждый месяц 1973 года. По горизонтали указываются месяцы, по вертикали — температура в градусах Цельсия. Определите по диаграмме, сколько было месяцев с отрицательной среднемесячной температурой в 1973 году.</string>
    <string name="answerTask2.19">5</string>
    <string name="task2.20">На графике показан процесс разогрева двигателя легкового автомобиля. На оси абсцисс откладывается время в минутах, прошедшее от запуска двигателя, на оси ординат — температура двигателя в градусах Цельсия.Определите по графику, на сколько градусов нагреется двигатель со второй по восьмую минуту разогрева.</string>
    <string name="answerTask2.20">60</string>

    <string name="task3.1">На клетчатой бумаге изображены два круга. Площадь внутреннего круга равна 2. Найдите площадь заштрихованной фигуры.</string>
    <string name="answerTask3.1">6</string>
    <string name="task3.2">На клетчатой бумаге с размером клетки 1Найдите площадь треугольника, изображенного на клетчатой бумаге с размером клетки 1 см \ 1 см (см. рис.). Ответ дайте в квадратных сантиметрах.1 изображён четырёхугольник. Найдите его площадь.</string>
    <string name="answerTask3.2">17.5</string>
    <string name="task3.3">Найдите площадь трапеции, изображённой на рисунке.</string>
    <string name="answerTask3.3">12</string>
    <string name="task3.4">На клетчатой бумаге с размером клетки 1×1 изображена трапеция. Найдите длину средней линии этой трапеции.</string>
    <string name="answerTask3.4">6</string>
    <string name="task3.5">Найдите площадь треугольника, изображенного на клетчатой бумаге с размером клетки 1 см \ 1 см (см. рис.). Ответ дайте в квадратных сантиметрах.</string>
    <string name="answerTask3.5">4.5</string>
    <string name="task3.6">Найдите площадь прямоугольника, изображенного на рисунке.</string>
    <string name="answerTask3.6">6</string>
    <string name="task3.7">На клетчатой бумаге с размером клетки 1/√π на 1/√π изображён круг. Найдите площадь закрашенного сектора. Ответ дайте в квадратных сантиметрах.</string>
    <string name="answerTask3.7">11.25</string>
    <string name="task3.8">На клетчатой бумаге с размером клетки √10 на √10 изображён четырёхугольник ABCD.Найдите его периметр. </string>
    <string name="answerTask3.8">40</string>
    <string name="task3.9">Найдите площадь треугольника, изображенного на клетчатой бумаге с размером клетки 1 см \ 1 см (см. рис.). Ответ дайте в квадратных сантиметрах.</string>
    <string name="answerTask3.9">15</string>
    <string name="task3.10">На клетчатой бумаге с размером клетки 1×1 изображён угол. Найдите синус этого угла.</string>
    <string name="answerTask3.10">0.6</string>
    <string name="task3.11">Найдите площадь треугольника, вершины которого имеют координаты (0;0), (10;7), (7;10).</string>
    <string name="answerTask3.11">25.5</string>
    <string name="task3.12">На клетчатой бумаге изображен круг площадью 17. Найдите площадь заштрихованного сектора.</string>
    <string name="answerTask3.12">4.25</string>
    <string name="task3.13">Найдите площадь закрашенной фигуры на координатной плоскости.</string>
    <string name="answerTask3.13">32</string>
    <string name="task3.14">На клетчатой бумаге с размером клетки 1\times 1 изображён угол. Найдите тангенс этого угла.</string>
    <string name="answerTask3.14">1</string>
    <string name="task3.15">Найдите площадь треугольника, изображенного на клетчатой бумаге с размером клетки 1см×1см. Ответ дайте в квадратных сантиметрах.</string>
    <string name="answerTask3.15">12</string>
    <string name="task3.16">На клетчатой бумаге изображён круг. Какова площадь круга, если площадь заштрихованного сектора равна 77?</string>
    <string name="answerTask3.16">88</string>
    <string name="task3.17">На клетчатой бумаге с размером клетки 1×1 изображён треугольник ABC. Найдите длину его медианы, проведённой из вершины C.</string>
    <string name="answerTask3.17">4</string>
    <string name="task3.18">На клетчатой бумаге с размером клетки 1\times1 изображён треугольник. Найдите радиус описанной около него окружности.</string>
    <string name="answerTask3.18">2</string>
    <string name="task3.19">На клетчатой бумаге с клетками размером 1 см \times 1 см изображена трапеция (см. рисунок). Найдите ее площадь в квадратных сантиметрах.</string>
    <string name="answerTask3.19">15</string>
    <string name="task3.20">Найдите площадь треугольника, вершины которого имеют координаты (1; 6), (9; 6), (7; 9).</string>
    <string name="answerTask3.20">12</string>

    <string name="task4.1">В кармане у Миши было четыре конфеты — «Грильяж», «Белочка», «Коровка» и «Ласточка», а также ключи от квартиры. Вынимая ключи, Миша случайно выронил из кармана одну конфету. Найдите вероятность того, что потерялась конфета «Грильяж».</string>
    <string name="answerTask4.1">0,25</string>
    <string name="task4.2">На экзамен вынесено 60 вопросов, Андрей не выучил 3 из них. Найдите вероятность того, что ему попадется выученный вопрос.</string>
    <string name="answerTask4.2">0,95</string>
    <string name="task4.3">В среднем из 1400 садовых насосов, поступивших в продажу, 7 подтекают. Найдите вероятность того, что один случайно выбранный для контроля насос не подтекает.</string>
    <string name="answerTask4.3">0,995</string>
    <string name="task4.4">Фабрика выпускает сумки. В среднем 8 сумок из 100 имеют скрытые дефекты. Найдите вероятность того, что купленная сумка окажется без дефектов.</string>
    <string name="answerTask4.4">0,92</string>
    <string name="task4.5">При производстве в среднем на каждые 2982 исправных насоса приходится 18 неисправных. Найдите вероятность того, что случайно выбранный насос окажется неисправным.</string>
    <string name="answerTask4.5">0,006</string>
    <string name="task4.6">Фабрика выпускает сумки. В среднем на 190 качественных сумок приходится восемь сумок со скрытыми дефектами. Найдите вероятность того, что купленная сумка окажется качественной. Результат округлите до сотых.</string>
    <string name="answerTask4.6">0,96</string>
    <string name="task4.7">На рок-фестивале выступают группы — по одной от каждой из заявленных стран. Порядок выступления определяется жребием. Какова вероятность того, что группа из Дании будет выступать после группы из Швеции и после группы из Норвегии? Результат округлите до сотых.</string>
    <string name="answerTask4.7">0,33</string>
    <string name="task4.8">В некотором городе из 5000 появившихся на свет младенцев 2512 мальчиков. Найдите частоту рождения девочек в этом городе. Результат округлите до тысячных.</string>
    <string name="answerTask4.8">0,498</string>
    <string name="task4.9">На борту самолёта 12 кресел расположены рядом с запасными выходами и 18 — за перегородками, разделяющими салоны. Все эти места удобны для пассажира высокого роста. Остальные места неудобны. Пассажир В. высокого роста. Найдите вероятность того, что на регистрации при случайном выборе места пассажиру В. достанется удобное место, если всего в самолёте 300 мест.</string>
    <string name="answerTask4.9">0,1</string>
    <string name="task4.10">На олимпиаде по русскому языку 250 участников разместили в трёх аудиториях. В первых двух удалось разместить по 120 человек, оставшихся перевели в запасную аудиторию в другом корпусе. Найдите вероятность того, что случайно выбранный участник писал олимпиаду в запасной аудитории.</string>
    <string name="answerTask4.10">0,04</string>
    <string name="task4.11">В классе 26 учащихся, среди них два друга — Андрей и Сергей. Учащихся случайным образом разбивают на 2 равные группы. Найдите вероятность того, что Андрей и Сергей окажутся в одной группе.</string>
    <string name="answerTask4.11">0,48</string>
    <string name="task4.12">В фирме такси в наличии 50 легковых автомобилей; 27 из них чёрного цвета с жёлтыми надписями на бортах, остальные — жёлтого цвета с чёрными надписями. Найдите вероятность того, что на случайный вызов приедет машина жёлтого цвета с чёрными надписями.</string>
    <string name="answerTask4.12">0,46</string>
    <string name="task4.13">В группе туристов 30 человек. Их вертолётом в несколько приёмов забрасывают в труднодоступный район по 6 человек за рейс. Порядок, в котором вертолёт перевозит туристов, случаен. Найдите вероятность того, что турист П. полетит первым рейсом вертолёта.</string>
    <string name="answerTask4.13">0,2</string>
    <string name="task4.14">Вероятность того, что новый DVD-проигрыватель в течение года поступит в гарантийный ремонт, равна 0,045. В некотором городе из 1000 проданных DVD-проигрывателей в течение года в гарантийную мастерскую поступила 51 штука. На сколько отличается частота события «гарантийный ремонт» от его вероятности в этом городе?</string>
    <string name="answerTask4.14">0,006</string>
    <string name="task4.15">Механические часы с двенадцатичасовым циферблатом в какой-то момент сломались и перестали идти. Найдите вероятность того, что часовая стрелка остановилась, достигнув отметки 10, но не дойдя до отметки 1.</string>
    <string name="answerTask4.15">0,25</string>
    <string name="task4.16">За круглый стол на 9 стульев в случайном порядке рассаживаются 7 мальчиков и 2 девочки. Найдите вероятность того, что обе девочки будут сидеть рядом.</string>
    <string name="answerTask4.16">0,25</string>
    <string name="task4.17">За круглый стол на 5 стульев в случайном порядке рассаживаются 3 мальчика и 2 девочки. Найдите вероятность того, что девочки будут сидеть рядом.</string>
    <string name="answerTask4.17">0,5</string>
    <string name="task4.18">За круглый стол на 5 стульев в случайном порядке рассаживаются 3 мальчика и 2 девочки. Найдите вероятность того, что девочки не будут сидеть рядом.</string>
    <string name="answerTask4.18">0,5</string>
    <string name="task4.19">За круглый стол на 201 стул в случайном порядке рассаживаются 199 мальчиков и 2 девочки. Найдите вероятность того, что между девочками будет сидеть один мальчик.</string>
    <string name="answerTask4.19">0,01</string>
    <string name="task4.20">За круглый стол на 9 стульев в случайном порядке рассаживаются 7 мальчиков и 2 девочки. Найдите вероятность того, что девочки не будут сидеть рядом.</string>
    <string name="answerTask4.20">0,75</string>
    <string name="task4.21">За круглый стол на 17 стульев в случайном порядке рассаживаются 15 мальчиков и 2 девочки. Найдите вероятность того, что девочки будут сидеть рядом.</string>
    <string name="answerTask4.21">0,125</string>
    <string name="task4.22">Проводится жеребьёвка Лиги Чемпионов. На первом этапе жеребьёвки восемь команд, среди которых команда «Барселона», распределились случайным образом по восьми игровым группам — по одной команде в группу. Затем по этим же группам случайным образом распределяются еще восемь команд, среди которых команда «Зенит». Найдите вероятность того, что команды «Барселона» и «Зенит» окажутся в одной игровой группе.</string>
    <string name="answerTask4.22">0,125</string>
    <string name="task4.23">В сборнике билетов по биологии всего 25 билетов, в двух из них встречается вопрос о грибах. На экзамене школьнику достаётся один случайно выбранный билет из этого сборника. Найдите вероятность того, что в этом билете не будет вопроса о грибах.</string>
    <string name="answerTask4.23">0,92</string>
    <string name="task4.24">В соревновании по биатлону участвуют спортсмены из 25 стран, одна из которых ― Россия. Всего на старт вышло 60 участников, из которых 6 ― из России. Порядок старта определяется жребием, стартуют спортсмены друг за другом. Какова вероятность того, что десятым стартовал спортсмен из России?</string>
    <string name="answerTask4.24">0,1</string>
    <string name="task4.25">В сборнике билетов по истории всего 50 билетов, в 13 из них встречается вопрос о Великой Отечественной войне. Найдите вероятность того, что в случайно выбранном на экзамене билете школьнику достанется вопрос о Великой Отечественной войне.</string>
    <string name="answerTask4.25">0,26</string>
    <string name="task4.26">У Вити в копилке лежит 12 рублёвых, 6 двухрублёвых, 4 пятирублёвых и 3 десятирублёвых монеты. Витя наугад достаёт из копилки одну монету. Найдите вероятность того, что оставшаяся в копилке сумма составит более 70 рублей.</string>
    <string name="answerTask4.26">0,72</string>
    <string name="task4.27">У Дины в копилке лежит 7 рублёвых, 5 двухрублёвых, 6 пятирублёвых и 2 десятирублёвых монеты. Дина наугад достаёт из копилки одну монету. Найдите вероятность того, что оставшаяся в копилке сумма составит менее 60 рублей.</string>
    <string name="answerTask4.27">0,1</string>
    <string name="task4.28">В случайном эксперименте симметричную монету бросают дважды. Найдите вероятность того, что орел выпадет ровно один раз.</string>
    <string name="answerTask4.28">0,5</string>
    <string name="task4.29">В случайном эксперименте симметричную монету бросают трижды. Найдите вероятность того, что орел выпадет ровно два раза.</string>
    <string name="answerTask4.29">0,375</string>
    <string name="task4.30">В случайном эксперименте симметричную монету бросают трижды. Найдите вероятность того, что выпадет хотя бы две решки.</string>
    <string name="answerTask4.30">0,5</string>
    <string name="task4.31">Механические часы с двенадцатичасовым циферблатом в какой-то момент сломались и перестали идти. Найдите вероятность того, что часовая стрелка остановилась, достигнув отметки 4, но не дойдя до отметки 7 часов.</string>
    <string name="answerTask4.31">0,25</string>
    <string name="task4.32">Перед началом первого тура чемпионата по бадминтону участников разбивают на игровые пары случайным образом с помощью жребия. Всего в чемпионате участвует 76 бадминтонистов, среди которых 16 спортсменов из России, в том числе Игорь Чаев. Какова вероятность того, что в первом туре Игорь Чаев будет играть с каким-либо бадминтонистом из России.</string>
    <string name="answerTask4.32">0,2</string>
    <string name="task4.33">В фирме такси в данный момент свободно 20 машин: 10 черных, 2 желтых и 8 зеленых. По вызову выехала одна из машин, случайно оказавшаяся ближе всего к заказчице. Найдите вероятность того, что к ней приедет зеленое такси.</string>
    <string name="answerTask4.33">0,4</string>
    <string name="task4.34">На тарелке 16 пирожков: 7 с рыбой, 5 с вареньем и 4 с вишней. Юля наугад выбирает один пирожок. Найдите вероятность того, что он окажется с вишней.</string>
    <string name="answerTask4.34">0,25</string>
    <string name="task4.35">В случайном эксперименте бросают две игральные кости. Найдите вероятность того, что в сумме выпадет 8 очков. Результат округлите до сотых</string>
    <string name="answerTask4.35">0,14</string>
    <string name="task4.36">В чемпионате по гимнастике участвуют 20 спортсменок: 8 из России, 7 из США, остальные — из Китая. Порядок, в котором выступают гимнастки, определяется жребием. Найдите вероятность того, что спортсменка, выступающая первой, окажется из Китая</string>
    <string name="answerTask4.36">0,25</string>
    <string name="task4.37">В соревнованиях по толканию ядра участвуют 4 спортсмена из Финляндии, 7 спортсменов из Дании, 9 спортсменов из Швеции и 5 — из Норвегии. Порядок, в котором выступают спортсмены, определяется жребием. Найдите вероятность того, что спортсмен, который выступает последним, окажется из Швеции.</string>
    <string name="answerTask4.37">0,36</string>
    <string name="task4.38">Научная конференция проводится в 5 дней. Всего запланировано 75 докладов — первые три дня по 17 докладов, остальные распределены поровну между четвертым и пятым днями. Порядок докладов определяется жеребьёвкой. Какова вероятность, что доклад профессора М. окажется запланированным на последний день конференции?</string>
    <string name="answerTask4.38">0,16</string>
    <string name="task4.39">Конкурс исполнителей проводится в 5 дней. Всего заявлено 80 выступлений — по одному от каждой страны, участвующей в конкурсе. Исполнитель из России участвует в конкурсе. В первый день запланировано 8 выступлений, остальные распределены поровну между оставшимися днями. Порядок выступлений определяется жеребьёвкой. Какова вероятность, что выступление исполнителя из России состоится в третий день конкурса?</string>
    <string name="answerTask4.39">Ответ: 0,225</string>
    <string name="task4.40">На конференцию приехали 3 ученых из Норвегии, 3 из России и 4 из Испании. Каждый из них делает на конференции один доклад. Порядок докладов определяется жеребьёвкой. Найдите вероятность того, что восьмым окажется доклад ученого из России.</string>
    <string name="answerTask4.40">0,3</string>
    <string name="task4.41">Перед началом первого тура чемпионата по бадминтону участников разбивают на игровые пары случайным образом с помощью жребия. Всего в чемпионате участвует 26 бадминтонистов, среди которых 10 спортсменов из России, в том числе Руслан Орлов. Найдите вероятность того, что в первом туре Руслан Орлов будет играть с каким-либо бадминтонистом из России.</string>
    <string name="answerTask4.41"></string>
    <string name="task4.42">В сборнике билетов по биологии всего 55 билетов, в 11 из них встречается вопрос по теме "Ботаника". Найдите вероятность того, что в случайно выбранном на экзамене билете школьнику достанется вопрос по теме "Ботаника".</string>
    <string name="answerTask4.42"></string>
    <string name="task4.43">В сборнике билетов по математике всего 25 билетов, в 10 из них встречается вопрос по теме "Неравенства". Найдите вероятность того, что в случайно выбранном на экзамене билете школьнику не достанется вопроса по теме "Неравенства".</string>
    <string name="answerTask4.43">0,6</string>
    <string name="task4.44">На чемпионате по прыжкам в воду выступают 25 спортсменов, среди них 8 прыгунов из России и 9 прыгунов из Парагвая. Порядок выступлений определяется жеребьёвкой. Найдите вероятность того, что шестым будет выступать прыгун из Парагвая.</string>
    <string name="answerTask4.44">0,36</string>
    <string name="task4.45">Вася, Петя, Коля и Лёша бросили жребий — кому начинать игру. Найдите вероятность того, что начинать игру должен будет Петя.</string>
    <string name="answerTask4.45">0,25</string>
    <string name="task4.46">В чемпионате мира участвуют 16 команд. С помощью жребия их нужно разделить на четыре группы по четыре команды в каждой. В ящике вперемешку лежат карточки с номерами групп: 1, 1, 1, 1, 2, 2, 2, 2, 3, 3, 3, 3, 4, 4, 4, 4. Капитаны команд тянут по одной карточке. Какова вероятность того, что команда России окажется во второй группе?</string>
    <string name="answerTask4.46">0,25</string>
    <string name="task4.47">На клавиатуре телефона 10 цифр, от 0 до 9. Какова вероятность того, что случайно нажатая цифра будет чётной?</string>
    <string name="answerTask4.47">0,5</string>
    <string name="task4.48">Из множества натуральных чисел от 10 до 19 наудачу выбирают одно число. Какова вероятность того, что оно делится на 3?</string>
    <string name="answerTask4.48">0,3</string>
    <string name="task4.49">В группе туристов 5 человек. С помощью жребия они выбирают двух человек, которые должны идти в село в магазин за продуктами. Какова вероятность того, что турист Д., входящий в состав группы, пойдёт в магазин?</string>
    <string name="answerTask4.49">0,4</string>
    <string name="task4.50">Перед началом футбольного матча судья бросает монетку, чтобы определить, какая из команд начнёт игру с мячом. Команда «Физик» играет три матча с разными командами. Найдите вероятность того, что в этих играх «Физик» выиграет жребий ровно два раза.</string>
    <string name="answerTask4.50">0,375</string>
    <string name="task4.51">Игральный кубик бросают дважды. Сколько элементарных исходов опыта благоприятствуют событию «А = сумма очков равна 5»?</string>
    <string name="answerTask4.51">4</string>
    <string name="task4.52">В случайном эксперименте симметричную монету бросают дважды. Найдите вероятность того, что наступит исход ОР (в первый раз выпадает орёл, во второй — решка).</string>
    <string name="answerTask4.52">0,25</string>

    <string name="task5.1">log(5)(4+x)=2</string>
    <string name="answerTask5.1">21</string>
    <string name="task5.2">1/(3x-4)=1/(4x-11)</string>
    <string name="answerTask5.2">7</string>
    <string name="task5.3">(x-7)^9=-512</string>
    <string name="answerTask5.3">5</string>
    <string name="task5.4">(^3)√(x+4)=3</string>
    <string name="answerTask5.4">23</string>
    <string name="task5.5">(1/2)^(6-2x)=4</string>
    <string name="answerTask5.5">4</string>
    <string name="task5.6">tg(π(x+3)/3)=-√3</string>
    <string name="answerTask5.6">-1</string>
    <string name="task5.7">log(3)(6-4x)=4log(3)(2)</string>
    <string name="answerTask5.7">-2.5</string>
    <string name="task5.8">(x+12)^(2)=48x</string>
    <string name="answerTask5.8">12</string>
    <string name="task5.9">2^(3+x)=0.4*5^(3+x)</string>
    <string name="answerTask5.9">-2</string>
    <string name="task5.10">cos(πx/6)=√(3)/2</string>
    <string name="answerTask5.10">-1</string>
    <string name="task5.11">(x+89)/(x-7)=-5/(x-7)</string>
    <string name="answerTask5.11">-94</string>
    <string name="task5.12">√(5/(15-x))=1</string>
    <string name="answerTask5.12">10</string>
    <string name="task5.13">log(2)(6-x)=5</string>
    <string name="answerTask5.13">-26</string>
    <string name="task5.14">√(7/(4x-57))=1/3</string>
    <string name="answerTask5.14">30</string>
    <string name="task5.15">(2x-3)^(2)=(2x+9)^(2)</string>
    <string name="answerTask5.15">-1.5</string>
    <string name="task5.16">3^(8-x)=27</string>
    <string name="answerTask5.16">5</string>
    <string name="task5.17">1/(6x-10)=1/11</string>
    <string name="answerTask5.17">3.5</string>
    <string name="task5.18">sin(πx/3)=0.5</string>
    <string name="answerTask5.18">0.5</string>
    <string name="task5.19">1/(5x+18)=1/(4x-19)</string>
    <string name="answerTask5.19">-27</string>
    <string name="task5.20">16^(x-14)=1/4</string>
    <string name="answerTask5.20">13.5</string>

    <string name="task6.1">В треугольнике ABC угол C равен 90°, AC = 16,  Найдите радиус описанной окружности этого треугольника</string>
    <string name="answerTask6.1">17</string>
    <string name="task6.2">Основания прямоугольной трапеции равны 12 и 4. Ее площадь равна 64. Найдите острый угол этой трапеции. Ответ дайте в градусах.</string>
    <string name="answerTask6.2">45</string>
    <string name="task6.3">Две стороны параллелограмма относятся как 3 : 4, а периметр его равен 70. Найдите большую сторону параллелограмма.</string>
    <string name="answerTask6.3">20</string>
    <string name="task6.4">Острый угол ромба равен 30°. Радиус вписанной в этот ромб окружности равен 2. Найдите сторону ромба.</string>
    <string name="answerTask6.4">8</string>
    <string name="task6.5">Острый угол В прямоугольного треугольника равен 66°. Найдите угол между высотой СН и медианой СМ, проведенными из вершины прямого угла. Ответ дайте в градусах.</string>
    <string name="answerTask6.5">42</string>
    <string name="task6.6">Больший угол равнобедренного треугольника равен 98°. Найдите меньший угол. Ответ дайте в градусах.</string>
    <string name="answerTask6.6">41</string>
    <string name="task6.7">В треугольнике ABC угол A равен 30°, угол B равен 86°, CD — биссектриса внешнего угла при вершине C, причем точка D лежит на прямой AB. На продолжении стороны AC за точку C выбрана такая точка E, что CE = CB. Найдите угол BDE. Ответ дайте в градусах</string>
    <string name="answerTask6.7">56</string>
    <string name="task6.8">Найдите хорду, на которую опирается угол 120°, вписанный в окружность радиуса 22√(3)</string>
    <string name="answerTask6.8">66</string>
    <string name="task6.9">Четырёхугольник ABCD вписан в окружность. Угол ABD равен 61°, угол CAD равен 37° Найдите угол ABC. Ответ дайте в градусах.</string>
    <string name="answerTask6.9">98</string>
    <string name="task6.10">Периметр правильного шестиугольника равен 222. Найдите диаметр описанной окружности.</string>
    <string name="answerTask6.10">74</string>
    <string name="task6.11">Найдите угол ACO, если его сторона CA касается окружности, O — центр окружности, а большая дуга AD окружности, заключенная внутри этого угла, равна 152°. Ответ дайте в градусах.</string>
    <string name="answerTask6.11">62</string>
    <string name="task6.12">Периметр прямоугольной трапеции, описанной около окружности, равен 100, ее большая боковая сторона равна 42. Найдите радиус окружности.</string>
    <string name="answerTask6.12">4</string>
    <string name="task6.13">Найдите площадь прямоугольной трапеции, основания которой равны 1 и 7, большая боковая сторона составляет с основанием угол 45°.</string>
    <string name="answerTask6.13">24</string>
    <string name="task6.14">Найдите площадь ромба, если его диагонали равны 4 и 38.</string>
    <string name="answerTask6.14">76</string>
    <string name="task6.15">Отрезки AC и BD — диаметры окружности с центром O. Угол ACB равен 38°. Найдите угол AOD. Ответ дайте в градусах.</string>
    <string name="answerTask6.15">104</string>
    <string name="task6.16">Найдите площадь треугольника, две стороны которого равны 50 и 20, а угол между ними равен 30°.</string>
    <string name="answerTask6.16">250</string>
    <string name="task6.17">Диагонали четырехугольника равны 4 и 5. Найдите периметр четырехугольника, вершинами которого являются середины сторон данного четырехугольника.</string>
    <string name="answerTask6.17">9</string>
    <string name="task6.18">Дуга окружности AC, не содержащая точки B, составляет  А дуга окружности BC, не содержащая точки A, составляет  Найдите вписанный угол ACB. Ответ дайте в градусах.</string>
    <string name="answerTask6.18">58</string>
    <string name="task6.19">В треугольнике ABC угол A равен 14°, внешний угол при вершине B равен 91°. Найдите угол C. Ответ дайте в градусах.</string>
    <string name="answerTask6.19">77</string>
    <string name="task6.20">Сторона ромба равна 1, острый угол равен  Найдите радиус вписанной окружности этого ромба.</string>
    <string name="answerTask6.20">0,25</string>
    <string name="task6.21">Через концы А и В дуги окружности с центром О проведены касательные АС и ВС. Угол СAB равен 17°. Найдите угол AОB. Ответ дайте в градусах.</string>
    <string name="answerTask6.21">34</string>
    <string name="task6.22">В равнобедренной трапеции диагонали перпендикулярны. Высота трапеции равна 12. Найдите ее среднюю линию.</string>
    <string name="answerTask6.22">12</string>
    <string name="task6.23">Чему равна сторона правильного шестиугольника, вписанного в окружность, радиус которой равен 6?</string>
    <string name="answerTask6.23">6</string>
    <string name="task6.24">Основания трапеции равны 7 и 18. Найдите отрезок, соединяющий середины диагоналей трапеции.</string>
    <string name="answerTask6.24">5,5</string>
    <string name="task6.25">Перпендикуляр, опущенный из вершины тупого угла на большее основание равнобедренной трапеции, делит его на части, имеющие длины 74 и 41. Найдите среднюю линию этой трапеции.</string>
    <string name="answerTask6.25">74</string>
    <string name="task6.26">Найдите площадь треугольника, две стороны которого равны 50 и 20, а угол между ними равен 30°.</string>
    <string name="answerTask6.26">250</string>
    <string name="task6.27">Окружность, вписанная в равнобедренный треугольник, делит в точке касания одну из боковых сторон на два отрезка, длины которых равны 9 и 4, считая от вершины, противолежащей основанию. Найдите периметр треугольника.</string>
    <string name="answerTask6.27">34</string>
    <string name="task6.28">Угол между двумя соседними сторонами правильного многоугольника, равен 156°. Найдите число вершин многоугольника.</string>
    <string name="answerTask6.28">15</string>
    <string name="task6.29">В треугольнике ABC угол C равен 76°, AC = BC. Найдите угол A. Ответ дайте в градусах.</string>
    <string name="answerTask6.29">52</string>
    <string name="task6.30">Угол между стороной правильного n-угольника, вписанного в окружность, и радиусом этой окружности, проведенным в одну из вершин стороны, равен  Найдите n.</string>
    <string name="answerTask6.30">30</string>

    <string name="task8.1">В правильной четырехугольной пирамиде высота равна 12, объем равен 200. Найдите боковое ребро этой пирамиды.</string>
    <string name="answerTask8.1">13</string>
    <string name="task8.2">В куб с ребром 21 вписан шар. Найдите объем этого шара, деленный на π</string>
    <string name="answerTask8.2">1543,5</string>
    <string name="task8.3">Площадь основания конуса равна 36π, высота — 10. Найдите площадь осевого сечения конуса.</string>
    <string name="answerTask8.3">60</string>
    <string name="task8.4">Длина окружности основания цилиндра равна 14. Площадь боковой поверхности равна 182. Найдите высоту цилиндра.</string>
    <string name="answerTask8.4">13</string>
    <string name="task8.5">Основанием прямой треугольной призмы служит прямоугольный треугольник с катетами 3 и 4. Площадь ее поверхности равна 132. Найдите высоту призмы.</string>
    <string name="answerTask8.5">10</string>
    <string name="task8.6">Если каждое ребро куба увеличить на 5, то его площадь поверхности увеличится на 390. Найдите ребро куба.</string>
    <string name="answerTask8.6">4</string>
    <string name="task8.7">В сосуд, имеющий форму правильной треугольной призмы, налили воду. Уровень воды достигает 16 см. На какой высоте будет находиться уровень воды, если её перелить в другой сосуд такой же формы, у которого сторона основания в 2 раза больше, чем у первого? Ответ выразите в сантиметрах.</string>
    <string name="answerTask8.7">4</string>
    <string name="task8.8">Во сколько раз уменьшится объем конуса, если его высота уменьшится в 8 раз, а радиус основания останется прежним?</string>
    <string name="answerTask8.8">8</string>
    <string name="task8.9">Конус вписан в шар. Радиус основания конуса равен радиусу шара. Объем шара равен 28. Найдите объем конуса.</string>
    <string name="answerTask8.9">7</string>
    <string name="task8.10">Во сколько раз увеличится объем шара, если его радиус увеличить в три раза?</string>
    <string name="answerTask8.10">27</string>
    <string name="task8.11">Два ребра прямоугольного параллелепипеда, выходящие из одной вершины, равны 2, 3. Объем параллелепипеда равен 36. Найдите его диагональ.</string>
    <string name="answerTask8.11">7</string>
    <string name="task8.12">Во сколько раз увеличится объем куба, если все его рёбра увеличить в 5 раз?</string>
    <string name="answerTask8.12">125</string>
    <string name="task8.13">Радиус основания цилиндра равен 2, высота равна 3. Найдите площадь боковой поверхности цилиндра, деленную на π.</string>
    <string name="answerTask8.13">12</string>
    <string name="task8.14">В правильной четырёхугольной призме ABCDA1B1C1D1 известно, что CA1 = 2A1D1. Найдите угол между диагоналями BD1 и AC1. Ответ дайте в градусах.</string>
    <string name="answerTask8.14">60</string>
    <string name="task8.15">Объем куба равен 8. Найдите площадь его поверхности.</string>
    <string name="answerTask8.15">24.</string>
    <string name="task8.16">В прямоугольном параллелепипеде ABCDA1B1C1D1 AA1 = 6, АВ = 8, AD = 4. Найдите объем пирамиды AB1CB.</string>
    <string name="answerTask8.16">32</string>
    <string name="task8.17">Конус получается при вращении верщины A, угол при вершине A равен 90 градусов, равнобедренного прямоугольного треугольника ABC вокруг катета равного 6. Найдите его объем, деленный на π.</string>
    <string name="answerTask8.17">72</string>
    <string name="task8.18">Объем шара равен 18 432π  Найдите площадь его поверхности, деленную на π.</string>
    <string name="answerTask8.18">2304</string>
    <string name="task8.19">Площадь осевого сечения цилиндра равна 7. Найдите площадь боковой поверхности цилиндра, деленную на π.</string>
    <string name="answerTask8.19">7</string>
    <string name="task8.20">Во сколько раз увеличится объем шара, если его радиус увеличить в десять раз?</string>
    <string name="answerTask8.20">1000</string>
    <string name="task8.21">В прямоугольном параллелепипеде ABCDA1B1C1D1 известно, что DB1 = 21, CD = 16, B1C1 = 11. Найдите длину ребра BB1.</string>
    <string name="answerTask8.21">8</string>
    <string name="task8.22">Найдите площадь боковой поверхности правильной шестиугольной призмы, сторона основания которой равна 5, а высота — 10.</string>
    <string name="answerTask8.22">300</string>
    <string name="task8.23">Прямоугольный параллелепипед описан около цилиндра, радиус основания которого равен 3,5. Объем параллелепипеда равен 24,5. Найдите высоту цилиндра.</string>
    <string name="answerTask8.23">0.5</string>
    <string name="task8.24">Стороны основания правильной шестиугольной пирамиды равны 10, боковые ребра равны 13. Найдите площадь боковой поверхности этой пирамиды.</string>
    <string name="answerTask8.24">360</string>
    <string name="task8.25">Стороны основания правильной четырехугольной пирамиды равны 10, боковые ребра равны 13. Найдите площадь поверхности этой пирамиды.</string>
    <string name="answerTask8.25">340</string>
    <string name="task8.26">Радиусы двух шаров равны 6 и 8. Найдите радиус шара, площадь поверхности которого равна сумме площадей поверхностей двух данных шаров.</string>
    <string name="answerTask8.26">10</string>
    <string name="task8.27">Длина окружности основания конуса равна 6, образующая равна 2. Найдите площадь боковой поверхности конуса.</string>
    <string name="answerTask8.27">6</string>
    <string name="task8.28">Площадь поверхности тетраэдра равна 1,2. Найдите площадь поверхности многогранника, вершинами которого являются середины сторон данного тетраэдра.</string>
    <string name="answerTask8.28">0,6</string>
    <string name="task8.29">В прямоугольном параллелепипеде ABCDA1B1C1D1 известны длины рёбер: AB = 15, AD = 12, AA1 = 16. Найдите площадь сечения параллелепипеда плоскостью, проходящей через точки A, B и C1</string>
    <string name="answerTask8.29">300</string>
    <string name="task8.30">В треугольной призме две боковые грани перпендикулярны. Их общее ребро равно 10 и отстоит от других боковых ребер на 6 и 8. Найдите площадь боковой поверхности этой призмы.</string>
    <string name="answerTask8.30">240</string>

    <string name="task9.1">Найдите значение выражения: (√2*√6)/√3</string>
    <string name="answerTask9.1">2</string>
    <string name="task9.2">Найдите значение выражения: -8sin(422)/sin(62)</string>
    <string name="answerTask9.2">-8</string>
    <string name="task9.3">Найдите значение выражения: 2√2sin(13π/8)*cos(π13/8)</string>
    <string name="answerTask9.3">-1</string>
    <string name="task9.4">Найдите значение выражения: ((3x)^(3)*x^(-9))/(x^(-10)*2x^(4))</string>
    <string name="answerTask9.4">13,5</string>
    <string name="task9.5">Найдите значение выражения: (7√x-5)/√x + 5√x/x</string>
    <string name="answerTask9.5">7</string>
    <string name="task9.6">Найдите значение выражения: (397^(2)-78^(2))/475</string>
    <string name="answerTask9.6">319</string>
    <string name="task9.7">Найдите значение выражения: 3log(2)((^3)√2)</string>
    <string name="answerTask9.7">1</string>
    <string name="task9.8">Найдите значение выражения: log(a)(a^(2)b^(8)), если log(a)(b)=-12</string>
    <string name="answerTask9.8">-94</string>
    <string name="task9.9">Найдите значение выражения: (2cos(-π+B)+sin(-π/2+B))/3cos(π+B)</string>
    <string name="answerTask9.9">1</string>
    <string name="task9.10">Найдите значение выражения: √(81(^7)√b)/(^14)√b</string>
    <string name="answerTask9.10">9</string>
    <string name="task9.11">Найдите значение выражения: (18/7-1,2)*(35/6)</string>
    <string name="answerTask9.11">8</string>
    <string name="task9.12">Найдите значение выражения: (2x-5)(2x+5)-4x^(2)</string>
    <string name="answerTask9.12">-25</string>
    <string name="task9.13">Найдите значение выражения: log((^8)√4)(4)</string>
    <string name="answerTask9.13">8</string>
    <string name="task9.14">Найдите значение выражения: (√15-√60)*√15</string>
    <string name="answerTask9.14">-15</string>
    <string name="task9.15">Найдите значение выражения: 5tg(17)tg(107)</string>
    <string name="answerTask9.15">-5</string>
    <string name="task9.16">Найдите значение выражения: log(a)(a^(4)/b^(3)), если log(a)(b)=-14</string>
    <string name="answerTask9.16">46</string>
    <string name="task9.17">Найдите значение выражения: (2sin(a-7π)+cos(3π/2+a))/sin(a+π)</string>
    <string name="answerTask9.17">1</string>
    <string name="task9.18">Найдите значение выражения: 5sin(a-7π)-11cos(3π/2+a), если sin(a)=-0.25</string>
    <string name="answerTask9.18">4</string>
    <string name="task9.19">Найдите значение выражения: q(b-1)-q(b+1), если q(b)=-6b</string>
    <string name="answerTask9.19">12</string>
    <string name="task9.20">Найдите значение выражения: 7^(1/3)*49^(1/3)</string>
    <string name="answerTask9.20">7</string>

    <string name="task10.1">Уравнение процесса, в котором участвовал газ, записывается в виде pV^a = const, где p (Па) — давление в газе, V — объeм газа в кубических метрах, a — положительная константа. При каком наименьшем значении константы a уменьшение вчетверо объeма газа, участвующего в этом процессе, приводит к увеличению давления не менее, чем в 8 раз?</string>
    <string name="answerTask10.1">1,5</string>
    <string name="task10.2">Водолазный колокол, содержащий v = 5 моль воздуха при давлении p1 = 1,75 атмосферы, медленно опускают на дно водоёма. При этом происходит изотермическое сжатие воздуха до конечного давления p2. Работа, совершаемая водой при сжатии воздуха, определяется выражением A = αvTlog(2)(p2/p1), где α=9,7 — постоянная, T = 300 К — температура воздуха. Найдите, какое давление p2 (в атм) будет иметь воздух в колоколе, если при сжатии воздуха была совершена работа в 29100 Дж.</string>
    <string name="answerTask10.2">7</string>
    <string name="task10.3">Сила тока в цепи I (в амперах) определяется напряжением в цепи и сопротивлением электроприбора по закону Ома: I = U/R , где U – напряжение в вольтах, R – сопротивление электроприбора в омах. В электросеть включeн предохранитель, который плавится, если сила тока превышает 4 А. Определите, какое минимальное сопротивление должно быть у электроприбора, подключаемого к розетке в 220 вольт, чтобы сеть продолжала работать. Ответ выразите в омах.</string>
    <string name="answerTask10.3">55</string>
    <string name="task10.4">Груз массой 0,38 кг колеблется на пружине. Его скорость v меняется по закону v=v0cos(2Пиt/T), где t — время с момента начала колебаний, T = 2 с — период колебаний, v0=2 м/с. Кинетическая энергия E (в джоулях) груза вычисляется по формуле E= mv^2/2 , где m — масса груза в килограммах, v — скорость груза в м/с. Найдите кинетическую энергию груза через 57 секунд после начала колебаний. Ответ дайте в джоулях.</string>
    <string name="answerTask10.4">0,76</string>
    <string name="task10.5">Расстояние (в км) от наблюдателя, находящегося на высоте h м над землeй, выраженное в километрах, до видимой им линии горизонта вычисляется по формуле l = √(Rh/500), где R = 6400 км — радиус Земли. Человек, стоящий на пляже, видит горизонт на расстоянии 4,8 км. К пляжу ведeт лестница, каждая ступенька которой имеет высоту 20 см. На какое наименьшее количество ступенек нужно подняться человеку, чтобы он увидел горизонт на расстоянии не менее 6,4 километров?</string>
    <string name="answerTask10.5">7</string>
    <string name="task10.6">Если достаточно быстро вращать ведёрко с водой на верёвке в вертикальной плоскости, то вода не будет выливаться. При вращении ведёрка сила давления воды на дно не остаётся постоянной: она максимальна в нижней точке и минимальна в верхней. Вода не будет выливаться, если сила её давления на дно будет положительной во всех точках траектории, кроме верхней, где она может быть равной нулю. В верхней точке сила давления, выраженная в ньютонах, равна P=m((v^2/L)-g) , где m — масса воды в килограммах, v — скорость движения ведёрка в м/с, L — длина верёвки в метрах, g — ускорение свободного падения (считайте g = 10 м/с^2). С какой наименьшей скоростью надо вращать ведёрко, чтобы вода не выливалась, если длина верёвки равна 44,1 см? Ответ выразите в м/с.</string>
    <string name="answerTask10.6">2,1</string>
    <string name="task10.7">Некоторая компания продаёт свою продукцию по цене p = 400 руб. за единицу, переменные затраты на производство одной единицы продукции составляют v = 200 руб., постоянные расходы предприятия f = 600 000 руб. в месяц. Месячная операционная прибыль предприятия (в рублях) вычисляется по формуле g(q) = q(p − v) − f. Определите месячный объём производства q (единиц продукции), при котором месячная операционная прибыль предприятия будет равна 900 000 руб.</string>
    <string name="answerTask10.7">7500</string>
    <string name="task10.8">В телевизоре ёмкость высоковольтного конденсатора C = 6*10^-6 Ф. Параллельно с конденсатором подключeн резистор с сопротивлением R = 4*10^6 Ом. Во время работы телевизора напряжение на конденсаторе U0 = 8 кВ. После выключения телевизора напряжение на конденсаторе убывает до значения U (кВ) за время, определяемое выражением t=αRClog(2)(U0/U) (с), где α =1,3 — постоянная. Определите (в киловольтах), наибольшее возможное напряжение на конденсаторе, если после выключения телевизора прошло 62,4 с. Ответ дайте в киловольтах.</string>
    <string name="answerTask10.8">2</string>
    <string name="task10.9">К источнику с ЭДС ε = 55 В и внутренним сопротивлением r = 0,5 Ом хотят подключить нагрузку с сопротивлением R Ом. Напряжение на этой нагрузке, выражаемое в вольтах, задаётся формулой U= εR/(R+r). При каком значении сопротивления нагрузки напряжение на ней будет равно 50 В? Ответ выразите в омах.</string>
    <string name="answerTask10.9">5</string>
    <string name="task10.10">Двигаясь со скоростью v=5 м/с, трактор тащит сани с силой F=90 кН, направлен-ной под острым углом α  к горизонту. Мощность, развиваемая трактором, вычисляется по формуле N = Fvcosα. Найдите, при каком угле α (в градусах) эта мощность будет равна 225 кВт (кВт — это кН*м/с).</string>
    <string name="answerTask10.10">60</string>
    <string name="task10.11">Автомобиль разгоняется на прямолинейном участке шоссе с постоянным ускорением a = 0,7 м/с^2. Скорость v вычисляется по формуле v = √(2la), где l  — пройденный автомобилем путь. Найдите, сколько километров проедет автомобиль к моменту, когда он разгонится до скорости 35 м/с.</string>
    <string name="answerTask10.11">0,875</string>
    <string name="task10.12">Для определения эффективной температуры звёзд используют закон Стефана–Больцмана, согласно которому P = σST^4 ВТ/(м^2*К^4), где P — мощность излучения звезды (в ваттах), σ= 5,7*10^-8  — постоянная, S — площадь поверхности звезды (в квадратных метрах), а T — температура (в кельвинах). Известно, что площадь поверхности не-которой звезды равна  (1/81)*10^21  м^2, а мощность её излучения равна 9,12*10^26  Вт. Найдите температуру этой звезды в кельвинах.</string>
    <string name="answerTask10.12">6000</string>
    <string name="task10.13">В ходе распада радиоактивного изотопа его масса уменьшается по закону m(t) = m0*2^(-t/T), где m0 – начальная масса изотопа, t – время, прошедшее от начального момента, T – период полураспада. В начальный момент времени масса изотопа 40 мг. Период его полураспада составляет 10 мин. Найдите, через сколько минут масса изотопа будет равна 5 мг.</string>
    <string name="answerTask10.13">30</string>
    <string name="task10.14">При температуре 0°C рельс имеет длину l0 =10 м. При возрастании температуры происходит тепловое расширение рельса, и его длина, выраженная в метрах, меняется по закону l(t°) = l0 (1 + α*t°), где α= 1,2*10^-5 (°C)^-1  — коэффициент теплового расширения, t° — температура (в градусах Цельсия). При какой температуре рельс удлинится на 7,5 мм? Ответ выразите в градусах Цельсия.</string>
    <string name="answerTask10.14">62,5</string>
    <string name="task10.15">Груз колеблется на пружине. Его скорость v меняется по закону v=v0cos(2Пиt/T)  (в м/с), где t — время с момента начала колебаний (в с), T = 2 с — период колебаний, v0=0,5 м/с. Кинетическая энергия E груза массой m (в кг) равна E=(mv^2)/2  (в Дж), где v — скорость груза (в м/с). Найдите кинетическую энергию груза в момент времени t=4 секунды после начала колебаний, если масса груза равна 0,4 кг. Ответ дайте в джоулях.</string>
    <string name="answerTask10.15">0,05</string>
    <string name="task10.16">Автомобиль разгоняется на прямолинейном участке шоссе с постоянным ускорением a км/ч^2 . Скорость вычисляется по формуле v =√(2la) , где l — пройденный автомобилем путь. Найдите ускорение, с которым должен двигаться автомобиль, чтобы, проехав один километр, приобрести скорость 100 км/ч. Ответ выразите в км/ч^2 </string>
    <string name="answerTask10.16">5000</string>
    <string name="task10.17">В ходе распада радиоактивного изотопа его масса уменьшается по закону m(t) = m0*2^(-t/T), где m0 – начальная масса изотопа, t – время, прошедшее от начального момента, T – период полураспада. В начальный момент времени масса изотопа 188 мг. Период его полураспада составляет 3 мин. Найдите, через сколько минут масса изотопа будет равна 47 мг.</string>
    <string name="answerTask10.17">6</string>
    <string name="task10.18">Плоский замкнутый контур площадью S = 0,5 м^2  находится в магнитном поле, индукция которого равномерно возрастает. При этом согласно закону электромагнитной индукции Фарадея в контуре появляется ЭДС индукции, значение которой, выраженное в вольтах, определяется формулой εi = aScosα, где α – острый угол между направлением магнитного поля и перпендикуляром к контуру, a=4*10^-4  Тл/с – постоянная, S – площадь замкнутого контура, находящегося в магнитном поле (в м^2 ). При каком минимальном угле α (в градусах) ЭДС индукции не будет превышать 10^-4 В?</string>
    <string name="answerTask10.18">60</string>
    <string name="task10.19">Для нагревательного элемента некоторого прибора экспериментально была получена зависимость температуры (в кельвинах) от времени работы: T(t) = T0+bt+at^2, где t — время в минутах, T0 = 1350 К, a = минус 7,5 К/мин^2 , b=105 К/мин. Известно, что при температуре нагревателя свыше 1650 К прибор может испортиться, поэтому его нужно отключить. Определите, через какое наибольшее время после начала работы нужно отключить прибор. Ответ выразите в минутах.</string>
    <string name="answerTask10.19">4</string>
    <string name="task10.20">Для обогрева помещения, температура в котором поддерживается на уровне Tп = 20°C, через радиатор отопления пропускают горячую воду. Расход проходящей через трубу воды m = 0,3 кг/с. Проходя по трубе расстояние x, вода охлаждается от начальной температуры Tв = 60°C до температуры T(°C), причeм x = α(cm/γ)log(2)((Tв-Tп)/(T-Tп)), где c = 4200 (Дж/кг*°C) — теплоeмкость воды, γ = 21 (Вт/м*°C) — коэффициент теплообмена, а α=0,7 — постоянная. Найдите, до какой температуры (в градусах Цельсия) охладится вода, если длина трубы радиатора равна 84 м.</string>
    <string name="answerTask10.20">30</string>
    <string name="task10.21">Независимое агентство намерено ввести рейтинг новостных интернет-изданий на основе показателей информативности информативности In, оперативности Op, объективности публикаций Tr, а также качества сайта Q. Каждый отдельный показатель — целое число от 0 до 4.Составители рейтинга считают, что объективность ценится втрое, а информативность публикаций — вчетверо дороже, чем оперативность и качество сайта. Таким образом, формула приняла видR=(2In+Op+4Tr+Q)/A Найдите, каким должно быть число A, чтобы издание, у которого все показатели максимальны, получило рейтинг 1.</string>
    <string name="answerTask10.21">32</string>
    <string name="task10.22">Автомобиль, масса которого равна m = 2160 кг, начинает двигаться с ускорением, которое в течение t секунд остаeтся неизменным, и проходит за это время путь S = 500 метров. Значение силы (в ньютонах), приложенной в это время к автомобилю, равно F = 2mS/t^2. Определите наибольшее время после начала движения автомобиля, за которое он пройдeт указанный путь, если известно, что сила F, приложенная к автомобилю, не меньше 2400 Н. Ответ выразите в секундах.</string>
    <string name="answerTask10.22">30</string>
    <string name="task10.23">Мотоциклист, движущийся по городу со скоростью v0 = 15 км/ч, выезжает из него и сразу после выезда начинает разгоняться с постоянным ускорением a = 120 км/ч^2. Расстояние от мотоциклиста до города, измеряемое в километрах, определяется выражением S = v0*t+(at^2)/2 , где t — время в часах. Определите наибольшее время, в течение которого мотоциклист будет находиться в зоне функционирования сотовой связи, если оператор гарантирует покрытие на расстоянии не далее чем в 45 км от города. Ответ выразите в минутах.</string>
    <string name="answerTask10.23">45</string>
    <string name="task10.24">Небольшой мячик бросают под острым углом α к плоской горизонтальной поверхности земли. Расстояние, которое пролетает мячик, вычисляется по формуле L= (v0^2)/g*sin2α (м), где v0=12 м/с — начальная скорость мячика, а g — ускорение свободного падения (считайте g=10 м/с^2 ). При каком наименьшем значении угла (в градусах) мячик перелетит реку шириной 14,4 м?</string>
    <string name="answerTask10.24">45</string>
    <string name="task10.25">При сближении источника и приёмника звуковых сигналов движущихся в некоторой среде по прямой навстречу друг другу частота звукового сигнала, регистрируемого приeмником, не совпадает с частотой исходного сигнала f0 = 150 Гц и определяется следующим выражением: f =f0(c+u)/(c-v) (Гц), где c – скорость распространения сигнала в среде (в м/с), а u=10 м/с и v=15 м/с – скорости приeмника и источника относительно среды соответственно. При какой максимальной скорости c (в м/с) распространения сигнала в среде частота сигнала в приeмнике f будет не менее 160 Гц?</string>
    <string name="answerTask10.25">390</string>
    <string name="task10.26">При температуре 0°C рельс имеет длину l0=12 м. При возрастании температуры происходит тепловое расширение рельса, и его длина, выраженная в метрах, меняется по закону l(t°)=l0(1+α*t°), где α=1,2*10^-5 (°C)^-1  − коэффициент теплового расширения, t°  − температура (в градусах Цельсия). При какой температуре рельс удлинится на 3,6 мм? Ответ выразите в градусах Цельсия.</string>
    <string name="answerTask10.26">25</string>
    <string name="task10.27">При движении ракеты еe видимая для неподвижного наблюдателя длина, измеряемая в метрах, сокращается по закону l = l0√(1-(v^2/c^2) , где l0 = 85 м — длина покоящейся ракеты, c = 3*10^5  км/с — скорость света, а v — скорость ракеты (в км/с). Какова должна быть минимальная скорость ракеты, чтобы еe наблюдаемая длина стала не более 68 м? Ответ выразите в км/с.</string>
    <string name="answerTask10.27">180000</string>
    <string name="task10.28">Водолазный колокол, содержащий υ = 2 моля воздуха при давлении p1 = 2,4 атмосферы, медленно опускают на дно водоёма. При этом происходит изотермическое сжатие воздуха до конечного давления p2. Работа, совершаемая водой при сжатии воздуха, определяется выражением A=αvTlog(2)(p2/p1), где α=13,5 Дж/моль*К  — постоянная, T = 300 K — температура воздуха. Найдите, какое давление p2 (в атм) будет иметь воздух в колоколе, если при сжатии воздуха была совершена работа в 16 200 Дж.</string>
    <string name="answerTask10.28">9,6</string>
    <string name="task10.29">При адиабатическом процессе для идеального газа выполняется закон pV^k = 7,29*10^7  Па*м^5, где p – давление в газе в паскалях, V – объeм газа в кубических метрах, k=5/3 . Найдите, какой объём V (в куб. м) будет занимать газ при давлении p, равном 3*10^5 Па.</string>
    <string name="answerTask10.29">27</string>
    <string name="task10.30">Трактор тащит сани с силой F = 40 кН, направленной под острым углом \alpha к горизонту. Работа трактора (в килоджоулях) на участке длиной S = 200 м вычисляется по формуле A=FScosα. При каком максимальном угле α (в градусах) совершенная работа будет не менее 4000 кДж?</string>
    <string name="answerTask10.30">60</string>

    <string name="task11.1">В 2008 году в городском квартале проживало 40000 человек. В 2009 году, в результате строительства новых домов, число жителей выросло на 8%, а в 2010 году на 9% по сравнению с 2009 годом. Сколько человек стало проживать в квартале в 2010 году?</string>
    <string name="answerTask11.1">47088</string>
    <string name="task11.2">От пристани А к пристани В, расстояние между которыми равно 342 км, отправился с постоянной скоростью первый теплоход, а через 1 час после этого следом за ним со скоростью, на 1 км/ч большей, отправился второй. Найдите скорость второго теплохода, если в пункт В он прибыл одновременно с первым. Ответ дайте в км/ч.</string>
    <string name="answerTask11.2">19</string>
    <string name="task11.3">Первый садовый насос перекачивает 8 литров воды за 3 минуты, второй насос перекачивает тот же объём воды за 6 минут. Сколько минут эти два насоса должны работать совместно, чтобы перекачать 24 литра воды?</string>
    <string name="answerTask11.3">6</string>
    <string name="task11.4">Первую треть трассы автомобиль ехал со скоростью 90 км/ч, вторую треть — со скоростью 120 км/ч, а последнюю — со скоростью 45 км/ч. Найдите среднюю скорость автомобиля на протяжении всего пути. Ответ дайте в км/ч.</string>
    <string name="answerTask11.4">72</string>
    <string name="task11.5">Васе надо решить 245 задач. Ежедневно он решает на одно и то же количество задач больше по сравнению с предыдущим днём. Известно, что за первый день Вася решил 11 задач. Определите, сколько задач решил Вася в последний день, если со всеми задачами он справился за 7 дней.</string>
    <string name="answerTask11.5">59</string>
    <string name="task11.6">Два мотоциклиста стартуют одновременно в одном направлении из двух диаметрально противоположных точек круговой трассы, длина которой равна 5 км. Через сколько минут мотоциклисты поравняются в первый раз, если скорость одного из них на 5 км/ч больше скорости другого?</string>
    <string name="answerTask11.6">30</string>
    <string name="task11.7">Смешали 3 литра 25-процентного водного раствора некоторого вещества с 12 литрами 15-процентного водного раствора этого же вещества. Сколько процентов составляет концентрация получившегося раствора?</string>
    <string name="answerTask11.7">17</string>
    <string name="task11.8">Автомобиль выехал с постоянной скоростью 75 км/ч из города А в город В, расстояние между которыми равно 275 км. Одновременно с ним из города С в город В, расстояние между которыми равно 255 км, с постоянной скоростью выехал мотоциклист. По дороге он сделал остановку на 50 минут. В результате автомобиль и мотоцикл прибыли в город В одновременно. Найдите скорость мотоциклиста. Ответ дайте в км/ч.</string>
    <string name="answerTask11.8">90</string>
    <string name="task11.9">По морю параллельными курсами в одном направлении следуют два сухогруза: первый длиной 120 метров, второй — длиной 80 метров. Сначала второй сухогруз отстает от первого, и в некоторый момент времени расстояние от кормы первого сухогруза до носа второго составляет 400 метров. Через 12 минут после этого уже первый сухогруз отстает от второго так, что расстояние от кормы второго сухогруза до носа первого равно 600 метрам. На сколько километров в час скорость первого сухогруза меньше скорости второго?</string>
    <string name="answerTask11.9">6</string>
    <string name="task11.10">Рабочие прокладывают тоннель длиной 39 метров, ежедневно увеличивая норму прокладки на одно и то же число метров. Известно, что за первый день рабочие проложили 4 метра туннеля. Определите, сколько метров туннеля проложили рабочие в последний день, если вся работа была выполнена за 6 дней.</string>
    <string name="answerTask11.10">9</string>
    <string name="task11.11">Часы со стрелками показывают 1 час 35 минут. Через сколько минут минутная стрелка в десятый раз поравняется с часовой?</string>
    <string name="answerTask11.11">625</string>
    <string name="task11.12">Даша и Маша пропалывают грядку за 12 минут, а одна Маша — за 20 минут. За сколько минут пропалывает грядку одна Даша?</string>
    <string name="answerTask11.12">30</string>
    <string name="task11.13">Игорь и Паша красят забор за 9 часов. Паша и Володя красят этот же забор за 12 часов, а Володя и Игорь – за 18 часов. За сколько часов мальчики покрасят забор, работая втроем?</string>
    <string name="answerTask11.13">8</string>
    <string name="task11.14">Из городов A и B навстречу друг другу одновременно выехали мотоциклист и велосипедист. Мотоциклист приехал в B на 12 часов раньше, чем велосипедист приехал в A, а встретились они через 2 часа 30 минут после выезда. Сколько часов затратил на путь из B в A велосипедист?</string>
    <string name="answerTask11.14">15</string>
    <string name="task11.15">Клиент А. сделал вклад в банке в размере 2500 рублей. Проценты по вкладу начисляются раз в год и прибавляются к текущей сумме вклада. Ровно через год на тех же условиях такой же вклад в том же банке сделал клиент Б. Ещё ровно через год клиенты А. и Б. закрыли вклады и забрали все накопившиеся деньги. При этом клиент А. получил на 216 рублей больше клиента Б. Какой процент годовых начислял банк по этим вкладам?</string>
    <string name="answerTask11.15">8</string>
    <string name="task11.16">Расстояние между пристанями A и B равно 198 км. Из A в B по течению реки отправился плот, а через 3 часа вслед за ним отправилась яхта, которая, прибыв в пункт B, тотчас повернула обратно и возвратилась в A. К этому времени плот прошел 46 км. Найдите скорость яхты в неподвижной воде, если скорость течения реки равна 2 км/ч. Ответ дайте в км/ч.</string>
    <string name="answerTask11.16">20</string>
    <string name="task11.17">Бизнесмен Коржов получил в 2000 году прибыль в размере 1 400 000 рублей. Каждый следующий год его прибыль увеличивалась на 20% по сравнению с предыдущим годом. Сколько рублей составила прибыль Коржова за 2004 год?</string>
    <string name="answerTask11.17">2903040</string>
    <string name="task11.18">Два гонщика участвуют в гонках. Им предстоит проехать 99 кругов по кольцевой трассе протяжённостью 4 км. Оба гонщика стартовали одновременно, а на финиш первый пришёл раньше второго на 22 минуты. Чему равнялась средняя скорость второго гонщика, если известно, что первый гонщик в первый раз обогнал второго на круг через 20 минут? Ответ дайте в км/ч.</string>
    <string name="answerTask11.18">108</string>
    <string name="task11.19">Три одинаковые рубашки дешевле куртки на 10 %. На сколько процентов четыре такие же рубашки дороже куртки?</string>
    <string name="answerTask11.19">20</string>
    <string name="task11.20">Один мастер может выполнить заказ за 6 часов, а другой — за 3 часа. За сколько часов выполнят заказ оба мастера, работая вместе?</string>
    <string name="answerTask11.20">2</string>
    <string name="task11.21">Расстояние между городами A и B равно 798 км. Из города A в город B выехал автомобиль, а через 3 часа следом за ним со скоростью 120 км/ч выехал мотоцикл, догнал автомобиль в городе C и повернул обратно. Когда мотоцикл вернулся в A, автомобиль прибыл в B. Найдите расстояние от A до C. Ответ дайте в километрах.</string>
    <string name="answerTask11.21">504</string>
    <string name="task11.22">Из одной точки круговой трассы, длина которой равна 8 км, одновременно в одном направлении стартовали два автомобиля. Скорость первого автомобиля равна 114 км/ч, и через 20 минут после старта он опережал второй автомобиль на один круг. Найдите скорость второго автомобиля. Ответ дайте в км/ч.</string>
    <string name="answerTask11.22">90</string>
    <string name="task11.23">Пристани A и B расположены на озере, расстояние между ними равно 280 км. Баржа отправилась с постоянной скоростью из A в B. На следующий день после прибытия она отправилась обратно со скоростью на 4 км/ч больше прежней, сделав по пути остановку на 8 часов. В результате она затратила на обратный путь столько же времени, сколько на путь из A в B. Найдите скорость баржи на пути из A в B. Ответ дайте в км/ч.</string>
    <string name="answerTask11.23">10</string>
    <string name="task11.24">Турист идет из одного города в другой, каждый день проходя больше, чем в предыдущий день, на одно и то же расстояние. Известно, что за первый день турист прошел 9 километров. Определите, сколько километров прошел турист за шестой день, если весь путь он прошел за 7 дней, а расстояние между городами составляет 105 километров.</string>
    <string name="answerTask11.24">19</string>
    <string name="task11.25">Теплоход, скорость которого в неподвижной воде равна 15 км/ч, проходит по течению реки и после стоянки возвращается в исходный пункт. Скорость течения равна 3 км/ч, стоянка длится 3 часа, а в исходный пункт теплоход возвращается через 58 часов после отплытия из него. Сколько километров прошел теплоход за весь рейс?</string>
    <string name="answerTask11.25">792</string>
    <string name="task11.26">На изготовление 391 детали первый рабочий затрачивает на 6 часов меньше, чем второй рабочий на изготовление 460 таких же деталей. Известно, что первый рабочий за час делает на 3 детали больше, чем второй. Сколько деталей в час делает первый рабочий?</string>
    <string name="answerTask11.26">23</string>
    <string name="task11.27">Грузовик перевозит партию щебня массой 90 тонн, ежедневно увеличивая норму перевозки на одно и то же число тонн. Известно, что за первый день было перевезено 2 тонны щебня. Определите, сколько тонн щебня было перевезено за десятый день, если вся работа была выполнена за 12 дней.</string>
    <string name="answerTask11.27">11</string>
    <string name="task11.28">Митя, Антон, Гоша и Борис учредили компанию с уставным капиталом 200000 рублей. Митя внес 14% уставного капитала, Антон — 42000 рублей, Гоша — 0,12 уставного капитала, а оставшуюся часть капитала внес Борис. Учредители договорились делить ежегодную прибыль пропорционально внесенному в уставной капитал вкладу. Какая сумма от прибыли 1000000 рублей причитается Борису? Ответ дайте в рублях.</string>
    <string name="answerTask11.28">530000</string>
    <string name="task11.29">Автомобиль выехал с постоянной скоростью 90 км/ч из города А в город В, расстояние между которыми равно 270 км. Одновременно с ним из города С в город В, расстояние между которыми равно 162 км, с постоянной скоростью выехал мотоциклист. По дороге он сделал остановку на 45 минут. В результате автомобиль и мотоцикл прибыли в город В одновременно. Найдите скорость мотоциклиста. Ответ дайте в км/ч.</string>
    <string name="answerTask11.29">72</string>
    <string name="task11.30">Из пункта A круговой трассы выехал велосипедист, а через 10 минут следом за ним отправился мотоциклист. Через 2 минуты после отправления он догнал велосипедиста в первый раз, а еще через 3 минуты после этого догнал его во второй раз. Найдите скорость мотоциклиста, если длина трассы равна 5 км. Ответ дайте в км/ч.</string>
    <string name="answerTask11.30">120</string>

    <string name="task12.1">Найдите наибольшее значение функции y=x^3+11x^2-80x на отрезке  [-17;-8].</string>
    <string name="answerTask12.1">900</string>
    <string name="task12.2">Найдите точку максимума функции y=5^(-18-12x-x^2) .</string>
    <string name="answerTask12.2">-6</string>
    <string name="task12.3">Найдите наибольшее значение функции y = 48x-24tgx-12π-9 на отрезке [-π/3;π/3] .</string>
    <string name="answerTask12.3">-33</string>
    <string name="task12.4">Найдите наибольшее значение функции y=ln(x+5)^5 [−4,5; 0].</string>
    <string name="answerTask12.4">20</string>
    <string name="task12.5">Найдите точку минимума функции y=(x+3)^2 * e^2 - x .</string>
    <string name="answerTask12.5">-3</string>
    <string name="task12.6">Найдите точку минимума функции y=  — ((x^2 + 169)/x).</string>
    <string name="answerTask12.6">-13</string>
    <string name="task12.7">Найдите наибольшее значение функции y=(x+6)^2 * (x-10)+8 на отрезке  [-14;-3].</string>
    <string name="answerTask12.7">8</string>
    <string name="task12.8">Найдите точку максимума функции y=log(2)(2+2x-x^2) - 2.</string>
    <string name="answerTask12.8">1</string>
    <string name="task12.9">Найдите наименьшее значение функции y=x + 36/x  на отрезке [1;9].</string>
    <string name="answerTask12.9">12</string>
    <string name="task12.10">Найдите наибольшее значение функции y=58x-58tgx+26 на отрезке [0;π/4] .</string>
    <string name="answerTask12.10">26</string>
    <string name="task12.11">Найдите наименьшее значение функции y=x^3 + 12x^2 + 36x + 88 на отрезке [-5;-0,5].</string>
    <string name="answerTask12.11">56</string>
    <string name="task12.12">Найдите точку максимума функции y=2x^2 - 13x + 9lnx + 8.</string>
    <string name="answerTask12.12">1</string>
    <string name="task12.13">Найдите наибольшее значение функции y=(20-x)e^(x-19)  на отрезке [17;29].</string>
    <string name="answerTask12.13">1</string>
    <string name="task12.14">Найдите наименьшее значение функции y = 16sinx - 19x + 22 на отрезке  [-3π/2;0].</string>
    <string name="answerTask12.14">22</string>
    <string name="task12.15">Найдите наименьшее значение функции y=-16,5x^2 - x^3 + 58 на отрезке [-15;-0,5].</string>
    <string name="answerTask12.15">-607,5</string>
    <string name="task12.16">Найдите наименьшее значение функции y=9x - ln(9x) + 3 на отрезке  [1/18;5/18].</string>
    <string name="answerTask12.16">4</string>
    <string name="task12.17">Найдите наименьшее значение функции y=2^(x^2 + 2x + 5).</string>
    <string name="answerTask12.17">16</string>
    <string name="task12.18">Найдите точку максимума функции y= -((x^2 + 289)/x) .</string>
    <string name="answerTask12.18">17</string>
    <string name="task12.19">Найдите точку минимума функции -(x/(x^2 + 256)) .</string>
    <string name="answerTask12.19">16</string>
    <string name="task12.20">Найдите наименьшее значение функции y=e^4x - 4e^x + 8 на отрезке [−2; 2].</string>
    <string name="answerTask12.20">5</string>
    <string name="task12.21">Найдите точку максимума функции y=(2x - 3)cosx - 2sinx + 5, принадлежащую промежутку  (0;π/2).</string>
    <string name="answerTask12.21">1,5</string>
    <string name="task12.22">Найдите точку минимума функции y=(x^2 - 8x + 8)*e^(6 - x).</string>
    <string name="answerTask12.22">2</string>
    <string name="task12.23">Найдите точку минимума функции y= √(x^2 - 6x + 11).</string>
    <string name="answerTask12.23">3</string>
    <string name="task12.24">Найдите точку максимума функции y=x^3 - 24x^2 + 15.</string>
    <string name="answerTask12.24">0</string>
    <string name="task12.25">Найдите наименьшее значение функции y=5 + 9x - (x^3)/3  на отрезке  [-3;3].</string>
    <string name="answerTask12.25">-13</string>
    <string name="task12.26">Найдите точку максимума функции y= √(-79 - 18x - x^2).</string>
    <string name="answerTask12.26">-9</string>
    <string name="task12.27">Найдите наименьшее значение функции y = 66tgx - 132x + 33π + 7 на отрезке  [-π/3;π/3].</string>
    <string name="answerTask12.27">73</string>
    <string name="task12.28">Найдите точку максимума функции y = (x + 13)^2 * e^(x - 15).</string>
    <string name="answerTask12.28">-15</string>
    <string name="task12.29">Найдите наибольшее значение функции y=ln(11x) - 11x + 9 на отрезке  [1/22;5/22].</string>
    <string name="answerTask12.29">8</string>
    <string name="task12.30">Найдите наименьшее значение функции y=x + 64/x + 13 на отрезке [0,5; 19].</string>
    <string name="answerTask12.30">29</string>

    <string name="btCheck">проверить</string>


</resources>
